[
  {
    "questionNum": 34001,
    "questionText": " MAN എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കേബിൾ ടി.വി. നെറ്റ് വർക്കിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന നെറ്റ് വർക്ക് സംവിധാനമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34002,
    "questionText": " ’MAN’ എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Metropolitan Area Network"
  },
  {
    "questionNum": 34003,
    "questionText": " ബ്രോഡ്ബാൻഡ് കണക്ഷനുവേണ്ടി ഉപയോഗി ക്കുന്ന വിനിമയ മാധ്യമം?\r\n",
    "answerText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബർ "
  },
  {
    "questionNum": 34004,
    "questionText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബർ ഏതു തരത്തിലുള്ള ഇന്റർനെറ്റ് കണക്ഷനുവേണ്ടിയാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രോഡ്ബാൻഡ് കണക്ഷനുവേണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34005,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റ് പ്രോട്ടോക്കോൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 34006,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?\r\n",
    "answerText": " വിന്റ് സെർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 34007,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക്സ് രീതിയിൽ ഇൻറർനെറ്റ് വഴി ബിസിനസ്സ് നടത്താൻ സഹായിക്കുന്ന സംവിധാനം?\r\n",
    "answerText": " ഇ-കൊമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34008,
    "questionText": " ’ഇ-കൊമേഴ്സ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\nബിസിനസ്സ് നടത്താൻ സഹായിക്കുന്ന സംവിധാനം ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക്സ് രീതിയിൽ ഇൻറർനെറ്റ് വഴി "
  },
  {
    "questionNum": 34009,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ കൃത്യമായ ലൊക്കേഷൻ അറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന അഡ്രസ്സ്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.പി.അഡ്രസ്സ്(IP Address) "
  },
  {
    "questionNum": 34010,
    "questionText": " ’IP Address’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Internet Protocol Address"
  },
  {
    "questionNum": 34011,
    "questionText": " ഐ.പി.അഡ്രസ്സ് എന്തിനു വേണ്ടിയാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ കൃത്യമായ ലൊക്കേഷൻ അറിയാൻ വേണ്ടിയാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? "
  },
  {
    "questionNum": 34012,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് വെബ് (www) ന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജനീവ? "
  },
  {
    "questionNum": 34013,
    "questionText": " ’www’ ന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " World Wide Web"
  },
  {
    "questionNum": 34014,
    "questionText": " Mac OS-ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Macintosh Operating System"
  },
  {
    "questionNum": 34015,
    "questionText": " ആപ്പിളിന്റെ ഒരു Operating System:\r\n",
    "answerText": " Mac OS"
  },
  {
    "questionNum": 34016,
    "questionText": " ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് ആവശ്യാനുസരണം ഉപയോഗിക്കാനും മാറ്റം വരുത്താനും വിതരണം ചെയ്യാനും സാധിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ?\r\n",
    "answerText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 34017,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വെയർ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് ആവശ്യാനുസരണം ഉപയോഗിക്കാനും മാറ്റം വരുത്താനും വിതരണം ചെയ്യാനും സാധിക്കുന്ന സോഫ്റ്റ്വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 34018,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമർ?\r\n",
    "answerText": " അഡാ ലൗ ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34019,
    "questionText": " അഡാ ലൗ ലെഡ് പ്രോഗ്രാമർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമർ "
  },
  {
    "questionNum": 34020,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഡെസ്ക്ടോപ്പിൽ സമയവും തീയതിയും രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ടാസ്ക്ബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34021,
    "questionText": " .ടാസ്ക്ബാർ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഡെസ്ക്ടോപ്പിൽ സമയവും തീയതിയും രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 34022,
    "questionText": " ബിറ്റ് എന്നത് എന്തിന്റെ ചുരുക്കെഴുത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ബൈനറി ഡിജിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34023,
    "questionText": " Refreshing-ന് ഉപയോഗിക്കുന്ന കീബോർഡ് ഷോർട്ട്കട്ട് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " F5"
  },
  {
    "questionNum": 34024,
    "questionText": " ഗണിതക്രിയകൾ, വിശകലനങ്ങൾ എന്നീ പ്രക്രിയകൾ നടത്തുന്ന കമ്പ്യൂട്ടറിലെ ഭാഗം?\r\n",
    "answerText": " ALU"
  },
  {
    "questionNum": 34025,
    "questionText": " ’ALU’ എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Arithmetic and Logic Unit"
  },
  {
    "questionNum": 34026,
    "questionText": " Arithmetic and Logic Unit ന്റെ ധർമം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗണിതക്രിയകൾ, വിശകലനങ്ങൾ എന്നീ പ്രക്രിയകൾ നടത്തുക എന്നതാണ് Arithmetic and Logic Unit ന്റെ ധർമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34027,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ 'റീഡ് & റൈറ്റ് മെമ്മറി' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " RAM"
  },
  {
    "questionNum": 34028,
    "questionText": " RAM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Random Access Memory"
  },
  {
    "questionNum": 34029,
    "questionText": " RAM എങ്ങനെയാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ 'റീഡ് & റൈറ്റ് മെമ്മറി’ "
  },
  {
    "questionNum": 34030,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ വേഗം അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " മിക്കി (Mickey) "
  },
  {
    "questionNum": 34031,
    "questionText": " ’Mickey’ എന്നാലെന്ത്\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ വേഗം അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34032,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ വേഗം അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ’Mickey’ എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34033,
    "questionText": " ‘മെയിൻ മെമ്മറി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ മെമ്മറി?\r\n",
    "answerText": " പ്രൈമറി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 34034,
    "questionText": " പ്രൈമറി മെമ്മറിയുടെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " മെയിൻ മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 34035,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34036,
    "questionText": " ലോകകമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാദിനം?\r\n",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 34037,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ആൻഡ് വൈറ്റ്മോണിറ്റർ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്\r\n[blaakku aandu vyttmonittar' ennariyappedunnathu\r\n]",
    "answerText": " മോണോക്രോം മോണിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 34038,
    "questionText": " ’മോണോക്രോം മോണിറ്ററിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?\r\n",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ആൻഡ് വൈറ്റ്മോണിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 34039,
    "questionText": " സ്കാനർ ഒരു….... ഉപകരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻപുട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34040,
    "questionText": " ഹൈടെക് വ്യവസായത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സിലിക്കൺവാലി "
  },
  {
    "questionNum": 34041,
    "questionText": " കീബോർഡിലെ ഫങ്ഷൻ കീകളുടെ എണ്ണം?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 34042,
    "questionText": " ഒരു നിബിൾ എന്നത് എത്ര ബീറ്റ് ആണ്?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 34043,
    "questionText": " 4 ബീറ്റ് എന്നാൽ എത്ര നിബിൾ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു നിബിൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34044,
    "questionText": " പ്രിൻറ് ചെയ്യപ്പെട്ട ഡോക്യുമെൻറുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡ് കോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 34045,
    "questionText": " ഹാർഡ് കോപ്പി എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രിൻറ് ചെയ്യപ്പെട്ട ഡോക്യുമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34046,
    "questionText": " ഒന്നാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ?\r\n",
    "answerText": " വാക്വംട്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 34047,
    "questionText": " വാക്വംട്യൂബ് ഏതു ജനറേഷൻ കമ്പൂട്ടറിൽ ഉപഗോയിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34048,
    "questionText": " ഹാർഡ് ഡിസ്കിന്റെ വേഗം അളക്കുന്ന ഏകകം?\r\n",
    "answerText": " റെവല്യൂഷൻ പെർ മിനിറ്റ് (RPM) "
  },
  {
    "questionNum": 34049,
    "questionText": " റെവല്യൂഷൻ പെർ മിനിറ്റ് എന്നാലെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡ് ഡിസ്കിന്റെ വേഗം അളക്കുന്ന ഏകകം "
  },
  {
    "questionNum": 34050,
    "questionText": " ഒരു കീ സ്ട്രോക്കിനെ അതിനു സമാനമായ ബിറ്റിലേക്ക് മാറ്റുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റാൻഡേർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ASCII"
  },
  {
    "questionNum": 34051,
    "questionText": " ASCII എന്നാലെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു കീ സ്ട്രോക്കിനെ അതിനു സമാനമായ ബിറ്റിലേക്ക് മാറ്റുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റാൻഡേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34052,
    "questionText": " ASCII എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത്\r\n",
    "answerText": " American Standard Code for Information Interchange"
  },
  {
    "questionNum": 34053,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര്യ സോഫ്റ്റ്വെയറിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ്സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34054,
    "questionText": " ഡിലീറ്റ് ചെയ്ത ഫയലുകളെ താൽക്കാലികമായി സൂക്ഷിക്കുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " റിസൈക്കിൾ ബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34055,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഹാർഡ് വെയറുകളെ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന നിർദേശങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ്‌വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 34056,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ്‌വെയർ എന്നാലെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഹാർഡ് വെയറുകളെ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന നിർദേശങ്ങളാണ് ? "
  },
  {
    "questionNum": 34057,
    "questionText": " കോബോൾ (COBOL) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വാണിജ്യവ്യവസായ ആവശ്യങ്ങൾക്കായി ഉപയോഗിക്കുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 34058,
    "questionText": " 'ഓക്ക് എന്ന് ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രോഗ്രാമിങ് ലാംഗ്വേജ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ജാവ "
  },
  {
    "questionNum": 34059,
    "questionText": " ജാവ ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'ഓക്ക് ' "
  },
  {
    "questionNum": 34060,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമിങ് ലാംഗ്വേജായ 'C’ യുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ഡെന്നീസ് റിച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 34061,
    "questionText": " ഡെന്നീസ് റിച്ചി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമിങ് ലാംഗ്വേജായ 'C’ യുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 34062,
    "questionText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്\r\n",
    "answerText": " സിമോർ ക്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 34063,
    "questionText": " സിമോർ ക്രേ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 34064,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പരം 8000 "
  },
  {
    "questionNum": 34065,
    "questionText": " പരം 8000 സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34066,
    "questionText": " പരം 8000 സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 34067,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന തെറ്റുകളെ\r\nനീക്കം ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഡീബഗ്ഗിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34068,
    "questionText": " ഡീബഗ്ഗിങ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന തെറ്റുകളെ\r\nനീക്കം ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 34069,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഇൻറർനെറ്റ് കണക്ഷൻ ലഭ്യമാക്കിയ സ്ഥാപനം?\r\n",
    "answerText": " VSNL (Videsh Sanchar Nigam Limited)"
  },
  {
    "questionNum": 34070,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഇൻറർനെറ്റ് കണക്ഷൻ ലഭ്യമാക്കിയ സ്ഥാപനമായ VSNL -ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Videsh Sanchar Nigam Limited"
  },
  {
    "questionNum": 34071,
    "questionText": " VSNL (Videsh Sanchar Nigam Limited) സ്ഥാപനം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഇൻറർനെറ്റ് കണക്ഷൻ ലഭ്യമാക്കിയ സ്ഥാപനം "
  },
  {
    "questionNum": 34072,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ ആദ്യകാല രൂപം?\r\n",
    "answerText": " ARPANET (Advanced Research Project Agency Network)"
  },
  {
    "questionNum": 34073,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ ആദ്യകാല രൂപമായ ARPANET-ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Advanced Research Project Agency Network"
  },
  {
    "questionNum": 34074,
    "questionText": " ARPANET (Advanced Research Project Agency Network) അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ ആദ്യകാല രൂപം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34075,
    "questionText": " ഒരു ഗൂഗോൾ എന്നത്…….. ആണ്?\r\n",
    "answerText": 10100
  },
  {
    "questionNum": 34076,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വെബ് ബ്രൌസർ ?\r\n",
    "answerText": " എപിക് "
  },
  {
    "questionNum": 34077,
    "questionText": " എപിക് ബ്രൌസർ ഏതു രാജ്യത്തിൻറെ ആദ്യത്തെ\r\nവെബ് ബ്രൌസർ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34078,
    "questionText": " എപിക് എന്നത് ഒരു ……..ആണ് :\r\n",
    "answerText": " വെബ് ബ്രൌസർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34079,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വെബ് ബ്രൌസർ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " എപിക് ബ്രൌസർ "
  },
  {
    "questionNum": 34080,
    "questionText": " ഏതു കമ്പനിയാണ് സോഷ്യൽ നെറ്റ് വർക്കിങ്സൈറ്റ് ആയ ലിങ്ക്ഡ്ഇൻ വാങ്ങിയത്?\r\n",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34081,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് വാങ്ങിയ ഒരു സോഷ്യൽ നെറ്റ് വർക്കിങ്സൈറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " ലിങ്ക്ഡ്ഇൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34082,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിലെ ഒാസ്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " വെബി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34083,
    "questionText": " വെബി അവാർഡ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റിലെ ഒാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34084,
    "questionText": " e-mail ലെ ‘e' എന്നത് എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Electronic"
  },
  {
    "questionNum": 34085,
    "questionText": " e-mail -ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Electronic -mail"
  },
  {
    "questionNum": 34086,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഓൺ ചെയ്യുമ്പോൾ ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റവും മറ്റ് പ്രോഗ്രാമുകളും എല്ലാം മെമ്മറിയിലേക്ക് ലോഡ് ആകുന്നതിനെ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ബുട്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34087,
    "questionText": " എൽ.സി.ഡി. എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " ലിക്വിഡ്ക്രിസ്റ്റൽ ഡിസ്പ്ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 34088,
    "questionText": " ലിക്വിഡ്ക്രിസ്റ്റൽ ഡിസ്പ്ലേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എൽ.സി.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 34089,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ തലച്ചോറ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സി.പി.യു. "
  },
  {
    "questionNum": 34090,
    "questionText": " സി.പി.യു. അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ തലച്ചോറ് "
  },
  {
    "questionNum": 34091,
    "questionText": " സമാനസ്വഭാവമുള്ള ഒരു കൂട്ടം വിവരങ്ങളെ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " ഫയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34092,
    "questionText": " ഫയൽ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\nസമാനസ്വഭാവമുള്ള ഒരു ",
    "answerText": " കൂട്ടം വിവരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34093,
    "questionText": " 'ട്രോജൻ' എന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വിനാശകാരികളായ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34094,
    "questionText": " വിനാശകാരികളായ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ട്രോജൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 34095,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിലെ എസ്.എം.എസ്.\r\n",
    "answerText": " ട്വിറ്റെർ "
  },
  {
    "questionNum": 34096,
    "questionText": " ട്വിറ്റെർ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റിലെ എസ്.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34097,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ് വർക്കിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സെർവർ "
  },
  {
    "questionNum": 34098,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ് വർക്കിലെ സെർവർ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ് വർക്കിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 34099,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കീബോർഡിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കീ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സ്പേസ് ബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34100,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കീബോർഡിൽ സ്പേസ് ബാർ കീയുടെ പ്രത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കീബോർഡിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കീ "
  },
  {
    "questionNum": 34101,
    "questionText": " World Wide Web-ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ടീം ബെർണേഴ്‌സ് ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 34102,
    "questionText": " www.-ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " World Wide Web"
  },
  {
    "questionNum": 34103,
    "questionText": " ടീം ബെർണേഴ്‌സ് ലീ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ടീം ബെർണേഴ്‌സ് ലീ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\nWorld Wide Web-ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 34104,
    "questionText": " കൂടുതൽ കമ്പ്യൂട്ടറുകൾ ഒന്നിച്ച് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ഹബ്(Hub) "
  },
  {
    "questionNum": 34105,
    "questionText": " ഹബ്(Hub) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കൂടുതൽ കമ്പ്യൂട്ടറുകൾ ഒന്നിച്ച് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 34106,
    "questionText": " മോഡത്തിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Modulator Demodulator"
  },
  {
    "questionNum": 34107,
    "questionText": " റേഡിയോ തരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ് വർക് വഴി ഡാറ്റാ വിനിമയം ചെയ്യുവാൻ ഉപയോ ഗിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ?\r\n",
    "answerText": " Wi-Fi (Wireless Fidelity)"
  },
  {
    "questionNum": 34108,
    "questionText": " Wi-Fi-ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Wireless Fidelity"
  },
  {
    "questionNum": 34109,
    "questionText": " Wi-Fi (Wireless Fidelity) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " റേഡിയോ തരംഗങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് കമ്പ്യൂട്ടർ നെറ്റ് വർക് വഴി ഡാറ്റാ വിനിമയം ചെയ്യുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34110,
    "questionText": " ഫയലുകൾ ഒരു സ്ഥലത്തുനിന്നും മറ്റുസ്ഥലത്തേക്കു മാറ്റുന്നതിനായി നെറ്റ് വർക്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രോട്ടോകോൾ?\r\n",
    "answerText": " FTP (File:Transfer Protocol)"
  },
  {
    "questionNum": 34111,
    "questionText": " FTP (File:Transfer Protocol) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഫയലുകൾ ഒരു സ്ഥലത്തുനിന്നും മറ്റുസ്ഥലത്തേക്കു മാറ്റുന്നതിനായി നെറ്റ് വർക്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34112,
    "questionText": " ഫയലുകൾ ഒരു സ്ഥലത്തുനിന്നും മറ്റുസ്ഥലത്തേക്കു മാറ്റുന്നതിനായി നെറ്റ് വർക്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രോട്ടോകോളായ FTP -ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " File:Transfer Protocol"
  },
  {
    "questionNum": 34113,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രവർത്തനങ്ങളെ താറുമാറാക്കുവാൻ ക ഴിവുള്ള കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകൾ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34114,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രവർത്തനങ്ങളെ താറുമാറാക്കുവാൻ ക ഴിവുള്ള കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34115,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ ആദ്യ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ജെ. കനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 34116,
    "questionText": " ഹരിലാൽ ജെ. കനിയ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ ആദ്യ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34117,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ ആദ്യ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്ന\r\nഹരിലാൽ ജെ. കനിയ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്ന കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനവരി-1951 നവം ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 34118,
    "questionText": " 1950 ജനവരി-1951 നവം ബർ കാലയളവിൽ സുപ്രീംകോടതിയുടെ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ജെ. കനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 34119,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് പദവി അലങ്കരിച്ചത്\r\nആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വൈ.ബി. ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34120,
    "questionText": " വൈ.ബി. ചന്ദ്രചൂഡ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് പദവി അലങ്കരിച്ച\r\nവ്യക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 34121,
    "questionText": " വൈ.ബി. ചന്ദ്രചൂഡ് ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് പദവി അലങ്കരിച്ച കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 1978-1985"
  },
  {
    "questionNum": 34122,
    "questionText": " 1978-1985 കാലയളവിൽ സുപ്രീംകോടതിയുടെ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വൈ.ബി. ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34123,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായതിനു ശേഷം ഗവർണർ പദവി സ്വീകരിച്ച ആദ്യവ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " പി. സദാശിവം "
  },
  {
    "questionNum": 34124,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്ന പി.സദാശിവം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായതിനു ശേഷം ഗവർണർ പദവി സ്വീകരിച്ച ആദ്യവ്യക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 34125,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിലവിലുള്ള അഴിമതി വിരുദ്ധ സംവിധാനം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോകായുക്ത "
  },
  {
    "questionNum": 34126,
    "questionText": " ’ലോകായുക്ത’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിലവിലുള്ള അഴിമതി വിരുദ്ധ സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 34127,
    "questionText": " ലോകായുക്ത ആദ്യമായി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 34128,
    "questionText": " ലോകായുക്തയെ നിയമിച്ചിട്ടുള്ളത് ഏതു നിയമപ്രകാരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ 1999-ലെ കേരള ലോകായുക്ത നിയമപ്രകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34129,
    "questionText": " കേരള ലോകായുക്ത നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 34130,
    "questionText": " ലോകായുക്തയിൽ ഉൾപെട്ടവ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ലോകായുക്തയും രണ്ട് ഉപലോകായുക്തയുമാണ്ഈസംവിധാനത്തിലുള്ളത് "
  },
  {
    "questionNum": 34131,
    "questionText": " ലോകായുക്തയുടെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34132,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷൻ രൂപവൽകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 34133,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷനിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ളവർ ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ചെയർപേഴ്സൺ, ഒരു വൈസ്ചെയർപേഴ്സൺ, അഞ്ചംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34134,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോക് നായക് ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34135,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനാമായ ‘ലോക് നായക് ഭവൻ’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34136,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗകമ്മീഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1993-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34137,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗകമ്മീഷനിൽ ആരെല്ലാമാണ് അടങ്ങിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ചെയർപേഴ്സണും മുന്നംഗങ്ങളുമാണുള്ളത് "
  },
  {
    "questionNum": 34138,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗകമ്മീഷന്റെ ചെയർപേഴ്സൺ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി. ഈശ്വരയ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34139,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗകമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34140,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 34141,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണ് ഉള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ചെയർമാനടക്കം അഞ്ചംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34142,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34143,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികവർഗ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2004-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34144,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികവർഗ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34145,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികവർഗ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ലോകനായക ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34146,
    "questionText": " ദേശീയ ബാലാവകാശ സംരക്ഷണ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2007 മാർച്ച് 5-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34147,
    "questionText": " ദേശീയ ബാലാവകാശ സംരക്ഷണ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34148,
    "questionText": " ഏതു വകുപ്പനുസരിച്ചാണ് കേന്ദ്രത്തിനും സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കും പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മീഷനുകൾ രൂപവത്കരിക്കാനുള്ള അവകാശം ഉള്ളത്?\r\n\r\n",
    "answerText": " 315-വകുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34149,
    "questionText": " യു.പി.എസ്.സിയുടെ കാലാവധി?\r\n",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34150,
    "questionText": " പി.എസ്.സിയുടെ കാലാവധി?\r\n",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34151,
    "questionText": " കേന്ദ്ര-സംസ്ഥാന സർക്കാരുകളുടെ ധനവിനി യോഗത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന കാര്യങ്ങൾ പരിശോധിക്കുന്ന ചുമതല ആർക്കാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " കംട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34152,
    "questionText": " കംട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറലിന്റെ ധർമം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്ര-സംസ്ഥാന സർക്കാരുകളുടെ ധനവിനി യോഗത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന കാര്യങ്ങൾ പരിശോധിക്കുകയാണ്ചുമതല "
  },
  {
    "questionNum": 34153,
    "questionText": " കംട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറലിന്റെ ചുമതല ഏതു വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ് നിശ്ചയിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 148,159 വകുപ്പുകൾ പാർട്ട് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 34154,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തെ സംബന്ധിക്കുന്ന റിപ്പോർട്ട് ആർക്കാണ് സമർപ്പിക്കേണ്ടത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡൻറിന് "
  },
  {
    "questionNum": 34155,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളെ സംബന്ധിക്കുന്ന റിപ്പോർട്ട് ആർക്കാണ് സമർപ്പിക്കേണ്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണർമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 34156,
    "questionText": " കംട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറലിന്റെ കാലാവധി എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34157,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ സി.എ.ജി. ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശശികാന്ത് ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 34158,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ ഏതു വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ് നിലവിൽ വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 280- വകുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34159,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരിക്കുക?\r\n",
    "answerText": " ഒരദ്ധ്യക്ഷനും നാലംഗങ്ങളുമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34160,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷന്റെ കാലാവധി എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34161,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷന്റെ ചെയർമാൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബൈ.വി. റെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 34162,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിന്റെ യോഗ്യത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയുടെ അതേ യോഗ്യത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34163,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിന്റെ ധർമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമകാര്യങ്ങളിൽ ഭാരതസർക്കാറിനെ ഉപദേശിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34164,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 25-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34165,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34166,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നിർവാചൻ സദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34167,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷനിലെ അംഗങ്ങൾ ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ചീഫ് ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ, രണ്ട് അംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34168,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻകമ്മീഷന്റെ ചുമതലകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി, ലോക്സഭ, രാജ്യസഭ, നിയമസഭ, നിയമസഭാ കൗൺസിലുകൾ,ത്രിതലപഞ്ചായത്ത് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് എന്നിവ നടത്താനുള്ള ചുമതല സംസ്ഥാന ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷനാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34169,
    "questionText": " 2016 ലെ മുഖ്യ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " നസീം സയ്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 34170,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന തിരടുഞ്ഞെപ്പു കമ്മീഷണർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34171,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏക വനിത തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷണർ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.എസ്. രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 34172,
    "questionText": " വി.എസ്. രമാദേവി ഇന്ത്യയുടെ തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷണർ ആയ വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 34173,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംബന്ധമായ കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന സംഘടനയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രീ‍ൈബ്യുണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34174,
    "questionText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രീ‍ൈബ്യുണൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 2010 ഒക്ടോബർ 19ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34175,
    "questionText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രീ‍ൈബ്യുണലിന്റെ ആദ്യത്തെ അധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി മുൻ ജഡ്ജി ലോകേശ്വർ സിങ്പാന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 34176,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ സർക്യൂട്ട് ബെഞ്ച് സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 34177,
    "questionText": " ഗ്രീൻ ബെഞ്ച് സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1996-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34178,
    "questionText": " എവിടെയാണ് ഗ്രീൻ ബെഞ്ച് സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത ഹൈക്കോടതിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34179,
    "questionText": " ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായ ആദ്യമലയാളി?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ്.കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34180,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്.കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണനൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായ ആദ്യമലയാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34181,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യവനിത?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 34182,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാ ബീവി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യവനിത "
  },
  {
    "questionNum": 34183,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു സംസ്ഥാന കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായ വനിത?\r\n",
    "answerText": " ലീലാ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 34184,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ലീലാ സേത്ത് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു സംസ്ഥാന കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്സായ വനിത "
  },
  {
    "questionNum": 34185,
    "questionText": " ’ഓൺ ബാലൻസ്’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ലീലാ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 34186,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ലീലാ സേത്തിന്റെ ആത്മകഥ?\r\n",
    "answerText": " ‘ഓൺ ബാലൻസ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജഡ്ജി:\r\n",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34188,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ വനിത? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34189,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജഡ്ജിയായ അന്നാ ചാണ്ടി\r\nഏതു സംസ്ഥാനക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 34190,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൈക്കോടതി വനിത ജഡ്ജിയായ അന്നാ ചാണ്ടി\r\nഏതു സംസ്ഥാനക്കാരിയാണ് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 34191,
    "questionText": " അന്നാ ചാണ്ടി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജഡ്ജി,ആദ്യമായി ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ വനിത "
  },
  {
    "questionNum": 34192,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി ജസ്റ്റിസ് ?\r\n",
    "answerText": " പി.ഗാവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34193,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് പി.ഗാവിന്ദമേനോൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34194,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വനിതാ കോടതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ മാൽഡ "
  },
  {
    "questionNum": 34195,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വനിതാ കോടതി നിലവിൽ വന്ന തീയ്യതി ?\r\n",
    "answerText": " 2013 ജനവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 34196,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിലെ ആർട്ടിക്കിൾ 214 പറയുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എല്ലാ സംസ്ഥാനത്തിനും ഒരു ഹൈക്കോടതി ഉണ്ടായിരിക്കണം "
  },
  {
    "questionNum": 34197,
    "questionText": " ’എല്ലാ സംസ്ഥാനത്തിനും ഒരു ഹൈക്കോടതി ഉണ്ടായിരിക്കണം’\r\nഎന്ന് പ്രസ്താവിക്കുന്ന ഭരണഘടനയിലെ ആർട്ടിക്കിൾ?\r\n",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 214\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34198,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിലവിലുള്ള ഹൈക്കോടതികളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 34199,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എത്രാമത്തെ ഭാഗത്താണ്. സംസ്ഥാനഭരണത്തെക്കുറിച്ച് വിശദീകരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആറാം ഭാഗത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34200,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിന്റെ കാര്യനിർവഹണാധികാരത്തിന്റെ തലവൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 34201,
    "questionText": " ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ് സംസ്ഥാന സർക്കാർ ഭരണം നടത്തുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണറുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 34202,
    "questionText": " ആരാണ് ഗവർണറെ നിയമിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34203,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുവർഷമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34204,
    "questionText": " ഗവർണർ പദവിക്കുള്ള മിനിമം യോഗ്യത എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " 35 വയസ്സും ഭാരത പൗരത്വവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34205,
    "questionText": " നിയമസഭകൾക്ക് പാർലമെന്റിലെ പോലെ ഉള്ള സംവിധാനം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ, ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി എന്നിങ്ങനെ ഉപരിസഭയും അധോസഭയും ഉണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34206,
    "questionText": " ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ, ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി എന്നിങ്ങനെ രണ്ടും ഉള്ള സംവിധാനം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബെകാമറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34207,
    "questionText": " ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി മാത്രമുള്ള സംവിധാനം ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " യൂനികാമറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34208,
    "questionText": " ബൈകാമറൽ സംവിധാനമുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ്,ബിഹാർ, ജമ്മുകശ്മീർ, കർണാടക, മഹാരാഷ്ട്ര, ഉത്തർപ്രദേശ്, തെലങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 34209,
    "questionText": " ഭരണഘടനയിലെ ഏതു വകുപ്പനുസരിച്ചാണ് സംസ്ഥാന അസംബ്ലികളിലെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ 500ഉം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞത് 60ഉം ആയത്?\r\n",
    "answerText": " 17-)o വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34210,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിയമസഭാംഗങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തർ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 34211,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിൽ എത്ര നിയമസഭാംഗങ്ങളാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 403
  },
  {
    "questionNum": 34212,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാനുള്ള യോഗ്യത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 25 വയസ്സുള്ള ഏതൊരു ഇന്ത്യൻ പൗരനും പാർലമെൻറ് സമയാസമയം നിഷ്കർഷിക്കുന്ന മറ്റു യോഗ്യതകളുണ്ടെങ്കിൽ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാം "
  },
  {
    "questionNum": 34213,
    "questionText": " നിയമസഭയുടെ കാലാവധി എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34214,
    "questionText": " നിയമപ്രകാരം എപ്പോഴൊക്കെയാണ് നിയസഭ സമ്മേളിക്കേണ്ടത്?\r\n",
    "answerText": " 6 മാസത്തിലൊരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34215,
    "questionText": " സംസ്ഥാനമന്ത്രിമാരെക്കുറിച്ച് വ്യവസ്ഥ ചെയ്യുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " 163, 164 ആർട്ടിക്കിളുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34216,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മന്ത്രിസഭയിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മന്ത്രിമാർ ആരെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34217,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത നീതിപീഠമാണ് സുപ്രീംകോടതി എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 34218,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി എങ്ങനെയാണു അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമോന്നത നീതിപീഠം എന്ന പേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34219,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജിമാരുടെ വിരമിക്കൽ പ്രായമെത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34220,
    "questionText": " ആദ്യനിയമാധികാരഥത്തിൽ പെടുന്ന തർക്കങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " മൗലികാവകാശങ്ങളുടെ ലംഘനം, സംസ്ഥാനങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള തർക്കം,കേന്ദ്രവും സംസ്ഥാനവും തമ്മിലുള്ള തർക്കം എന്നിവയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34221,
    "questionText": " കീഴ്കോടതികളുടെ വിധിക്കെതിരെ മേൽക്കോടതിയെ സമീപിക്കാനുള്ള മാർഗം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അപ്പീൽ നിയമാധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34222,
    "questionText": " ’ഉപദേശനിയമാധികാര’ ത്തിൽ പറഞ്ഞിട്ടുള്ളത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പൊതു പ്രാധാന്യമുള്ള വിഷയങ്ങളിലും നിയമപ്രശ്നങ്ങൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്ന കാര്യങ്ങളിലോ രാഷ്ട്രപതിക്ക് സുപ്രീംകോടതിയുടെ ഉപദേശം തേടാവുന്നതാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34223,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി രാജിക്കത്ത് സമർപ്പിക്കേണ്ടത്\r\nആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34224,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് രാജിക്കത്ത് സമർപ്പിക്കേണ്ട ജഡ്ജി?\r\n",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 34225,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി നിലവിൽ വന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 1956 നവംബർ1 "
  },
  {
    "questionNum": 34226,
    "questionText": " 1956 നവംബർ ഒന്നിനു കേരള ഹൈക്കോടതി നിലവിൽ വന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 34227,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജില്ലാ കോടതികൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1811
  },
  {
    "questionNum": 34228,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 34229,
    "questionText": " 1887-ൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിതമായ ഹൈക്കോടതി?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 34230,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി മന്ദിരം:\r\n",
    "answerText": " റാം മോഹൻ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34231,
    "questionText": " .റാം മോഹൻ പാലസ് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഹൈക്കോടതി മന്ദിരം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 34232,
    "questionText": " ലക്ഷദീപ് ഏതു ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിൽ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 34233,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിൽ വരുന്ന ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " ലക്ഷദീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 34234,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യവനിത:\r\n",
    "answerText": " സുജാതാ വി മനോഹരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34235,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് സുജാതാ വി മനോഹരൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യവനിത "
  },
  {
    "questionNum": 34236,
    "questionText": " കേരള ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മന്ദിരം?\r\n",
    "answerText": " മോഹൻ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34237,
    "questionText": " മോഹൻ പാലസ്സിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമി?\r\n",
    "answerText": " കേരള ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 34238,
    "questionText": " കേരള ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമിയുടെ മുഖ്യ രക്ഷാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34239,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ്ജസ്റ്റിസ് മുഖ്യ രക്ഷാധികാരി ആയ അക്കാദമി?\r\n",
    "answerText": " കേരള ജുഡീഷ്യൽ അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 34240,
    "questionText": " അനുരഞ്ജനത്തിലൂടെയും ചർച്ചകളിലൂടെയും കേസുകൾ ഒത്തുതീർപ്പാക്കുന്ന സംവിധാനം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോക് അദാലത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34241,
    "questionText": " ലോക് അദാലത് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അനുരഞ്ജനത്തിലൂടെയും ചർച്ചകളിലൂടെയും കേസുകൾ ഒത്തുതീർപ്പാക്കുന്ന സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 34242,
    "questionText": " ’ലോക് അദാലത് ‘ എന്ന പദത്തിനർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ജനങ്ങളുടെ കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 34243,
    "questionText": " ജനങ്ങളുടെ കോടതി എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ?\r\n",
    "answerText": " ’ലോക് അദാലത് ‘ "
  },
  {
    "questionNum": 34244,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോക് അദാലത് നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 34245,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോക് അദാലത് നടന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നെ "
  },
  {
    "questionNum": 34246,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലോക് അദാലത്തുകൾ സംഘടിപ്പിക്കുന്ന\r\nഅതോറിറ്ററി?\r\n",
    "answerText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലീഗൽ സെർവിക് അതോറിറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 34247,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലീഗൽ സെർവിക്\r\nഅതോറിറ്ററിയാണ് ………. സംഘടിപ്പിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോക് അദാലത്തുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34248,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": " 1993 ഒക്ടോബര് 12\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34249,
    "questionText": " 1993 ഒക്ടോബര് 12-ന് രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34250,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷനിൽ എത്ര ചെയർ പേഴ്സൺ ഉണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 34251,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 34252,
    "questionText": " ഇപ്പോൾ ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": " അനൗദ്യോഗിക അംഗങ്ങളും ചെയർമാനമടക്കം ഒമ്പതു പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 34253,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ ചെയർ പേഴ്സനെയും അംഗങ്ങളെയും നിയമിക്കുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34254,
    "questionText": " ഏത് കമ്മീഷനിലെ ചെയർ പേഴ്സനെയും അംഗങ്ങളെയും ആണ്\r\nരാഷ്ട്രപതി നിയമിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34255,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ ചെയർമാനായ ആദ്യ മലയാളി:\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ്.കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34256,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്.കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ ചെയർമാനായ ആദ്യ മലയാളി "
  },
  {
    "questionNum": 34257,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷന്റെ എക്സ് ഒഫീഷ്യോ അംഗങ്ങൾ ആരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " ന്യുനപക്ഷ കമ്മീഷൻ , ദേശീയ പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗ കമ്മിഷൻ, ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷൻ ഇവയുടെ അധ്യക്ഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 34258,
    "questionText": " ന്യുനപക്ഷ കമ്മീഷൻ , ദേശീയ പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗ കമ്മിഷൻ, ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷൻ ഇവയുടെ അധ്യക്ഷർ എക്സ് ഒഫീഷ്യോ അംഗങ്ങളാകുന്ന കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശകമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34259,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ മാനവ് അധികാർ ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34260,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ മാനവ് അധികാർ ഭവൻ ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34261,
    "questionText": " 2016-ലെ ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ്.എച്ച് എൽ. ദത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 34262,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 34263,
    "questionText": " പാർലമെൻറിന്റെ ഉപരിമണ്ഡലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 34264,
    "questionText": " എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് പാർലമെൻറിന്റെ പരമാവധി അം​ഗ സംഖ്യ250 ആയത്?\r\n",
    "answerText": " Article 80 അനുസരിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34265,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങളിൽനിന്ന് പാർലമെൻറിലേക്ക് എത്ര പേരെയാണ് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 238 പേരെ "
  },
  {
    "questionNum": 34266,
    "questionText": " പ്രസിഡൻറ് എത്ര പേരെയാണ് പാർലമെൻറിലേക്ക് നോമിനേറ്റു ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 34267,
    "questionText": " രാജ്യസഭ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 34268,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 34269,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ അംഗത്വത്തിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായപരിധി എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 30 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34270,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 6 വർഷം. "
  },
  {
    "questionNum": 34271,
    "questionText": " 2 വർഷം കൂടുമ്പോൾ എത്ര അംഗങ്ങൾ വീതമാണ് രാജ്യസഭയിൽ നിന്നും പിരിയുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ⅓ അം​ഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34272,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിലെ യഥാർഥ അധികാര കേന്ദ്രം ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാന മന്ത്രിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34273,
    "questionText": " പ്രധാന മന്ത്രിയുടെ നേതൃത്വത്തിലുള്ള കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയുടെ യഥാർഥ അധികാര കേന്ദ്രം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ക്യാബിനറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34274,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ സ്ഥാനം,നിയമനം,കാലാവധി, ഉത്തരവാദിത്വങ്ങൾ,യോ​ഗ്യതകൾ എന്നിവയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34275,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ സ്ഥാനത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34276,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ നിയമത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34277,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ കാലാവധിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34278,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ ഉത്തരവാദിത്വങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34279,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിമാരുടെ യോ​ഗ്യതകളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " Article 74-75"
  },
  {
    "questionNum": 34280,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിസഭക്ക് ലോക്സഭയോട് കൂട്ടുത്തരവാദിത്വമാണുള്ളത് എന്ന് പറയുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " Article 75"
  },
  {
    "questionNum": 34281,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയാകാവുന്നത് ആർക്കെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറിന്റെ ഇരുസഭകളിലുള്ളവർക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 34282,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 34283,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്ത15 മുതൽ 1964 മെയ് വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34284,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചരൺസിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34285,
    "questionText": " ചരൺസിങ്ങ് എത്ര കാലമാണ് പ്രധാനമന്ത്രി സ്ഥാനം വഹിച്ചിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 5 മാസം 17 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 34286,
    "questionText": " പാർലമെൻറിനെ അഭിമുഖീകരിക്കാതിരുന്ന പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചരൺസിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34287,
    "questionText": " 1947 ആഗസ്ത15 മുതൽ 1964 മെയ് വരെ ഇന്ത്യ ഭരിച്ചിരുന്ന പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 34288,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ്സിതര പ്രധാനമന്ത്രി ആര്?\r\n",
    "answerText": " മൊറാർ ജി.ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 34289,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം അധികാരത്തിലിരുന്ന മന്ത്രിസഭആരുടേതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയുടെ മന്ത്രിസഭ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34290,
    "questionText": " പാർലമെൻറ് അംഗമല്ലാതിരിക്കെ പ്രധാമന്ത്രിയായ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " എച്ച്.ഡി. ദേവഗൗഡ "
  },
  {
    "questionNum": 34291,
    "questionText": " പ്രധാമന്ത്രിയായിരിക്കെ ആദ്യമായി അവിശ്വാസപ്രമേയത്തെ നേരി ട്ടത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34292,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34293,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു\r\nഅന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1964 മെയ് 27 "
  },
  {
    "questionNum": 34294,
    "questionText": " അവിശ്വാസപ്രമേയത്തെ തുടർന്ന് രാജിവെക്കേണ്ടിവന്ന ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " വി.പി.സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34295,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " മൊറാർ ജി.ദേശായി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34296,
    "questionText": " മൊറാർ ജി.ദേശായി അന്തരിച്ചതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 10 April 1995"
  },
  {
    "questionNum": 34297,
    "questionText": " മൊറാർ ജി.ദേശായി അന്തരിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " താഷ്കന്റിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34298,
    "questionText": " ‘സമാധാനത്തിന്റെ മനുഷ്യൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 34299,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പട്ട ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 34300,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1984 ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 34301,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 34302,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്രത്തിനു ശേഷം ജനിച്ചു പ്രധാനമന്ത്രി ആയ വ്യക്തി?\r\n",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോദി "
  },
  {
    "questionNum": 34303,
    "questionText": " 1998 ഡിസംബർ 11-ന് നിലവിൽ വന്ന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " കേരള മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34304,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 34305,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷന്റെ 2016-ലെ ചെയർപേഴ്സൺ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജേക്കബ് ബ്ബെഞ്ചമിൻ കോശി "
  },
  {
    "questionNum": 34306,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 34307,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1992 ജനുവരി 31 "
  },
  {
    "questionNum": 34308,
    "questionText": " 1992 ജനുവരി 31 നിലവിൽ വന്ന ദേശീയ കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34309,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷനിൽ എത്ര അംഗങ്ങളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": " ചെയർപേഴ്സണും അഞ്ചംഗങ്ങളും "
  },
  {
    "questionNum": 34310,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷന്റെ 2016-ലെ ചെയർപേഴ്സൺ?\r\n",
    "answerText": " ലളിതാ കുമാരമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 34311,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷൻ ആക്ട് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 34312,
    "questionText": " 1995-ൽ നിലവിൽ വന്ന കമ്മീഷൻ ആക്ട് ?\r\n",
    "answerText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷൻ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34313,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായി മന്ത്രിസഭ സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്തത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1977 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34314,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായി മന്ത്രിസഭ സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്തത് എവിടെ വെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34315,
    "questionText": " രാജിവെച്ച ആദ്യത്തെ കേന്ദ്രമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷണ്മുഖം ചെട്ടി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34316,
    "questionText": " പ്രധാമന്ത്രി ജവാഹർലാൽ നെഹ്റുവുമായുള്ള അഭിപ്രായ വ്യത്യാസത്തെ തുടർന്ന്1948-ൽ രാജിവെച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷണ്മുഖം ചെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34317,
    "questionText": " പ്രധാമന്ത്രി ജവാഹർലാൽ നെഹ്റുവുമായുള്ള അഭിപ്രായ വ്യത്യാസത്തെ തുടർന്ന് ആർ.കെ. ഷണ്മുഖം ചെട്ടി രാജിവെച്ചത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1948-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34318,
    "questionText": " എന്നാണ് ലോകബാങ്ക്, ഐ.എം.എഫ്. എന്നിവയുടെ രൂപവത്കരണത്തിലേക്ക് നയിച്ച് കൊണ്ടുള്ള ബ്രിട്ടൻ വുഡ്സിൽ സമ്മേളനം നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 1944-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34319,
    "questionText": " 1944-ൽ ലോകബാങ്ക്, ഐ.എം.എഫ്. എന്നിവയുടെ രൂപവത്കരണത്തിലേക്ക് നയിച്ച ബ്രിട്ടൻ വുഡ്സിൽ നടന്ന സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷണ്മറ്റുഖം ചെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34320,
    "questionText": " 1944-ൽ ലോകബാങ്ക്, ഐ.എം.എഫ്. എന്നിവയുടെ രൂപവത്കരണത്തിലേക്ക് നയിച്ച ബ്രിട്ടൻ വുഡ്സിൽ നടന്ന സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി ആരാണ്?\r\nAns:ആർ.കെ. ഷണ്മറ്റുഖം ചെട്ടി ",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷണ്മറ്റുഖം ചെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34321,
    "questionText": " 1-ാം കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രിയായ മലയാളിയാണ് ഡോ. ജോൺ മത്തായി കൈകാര്യം ചെയ്ത വകുപ്പ് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽവെ "
  },
  {
    "questionNum": 34322,
    "questionText": " ആർ.കെ. ഷണ്മുഖം ചെട്ടി രാജിവെച്ചതിനാൽ ധനമന്ത്രിയായത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 34323,
    "questionText": " 1948-ലെ രണ്ടാം ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34324,
    "questionText": " 1949ലെ മൂന്നാം ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ജോൺ മത്തായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34325,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34326,
    "questionText": " അംബേദ്കർ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചൈത്യഭൂമി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34327,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ശാന്തിവനം "
  },
  {
    "questionNum": 34328,
    "questionText": " ഇന്ദിരഗാന്ധി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ശക്തിസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34329,
    "questionText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഏകതാസ്ഥൽ.(കർമഭൂമി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34330,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാസി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വീർഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 34331,
    "questionText": " ലാൽ ബഹാദുർശാസ്ത്രി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " വിജയ്ഘട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34332,
    "questionText": " ചരൺസിങ് അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കിസാൻഘട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34333,
    "questionText": " സെയിൽസിങ് അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഏകതാസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34334,
    "questionText": " മൊറാർ ജി.ദേശായി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " അഭയ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34335,
    "questionText": " ഗുൽസാരിലാൽനന്ദ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നാരായണൻഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34336,
    "questionText": " ജഗ്‌ജീവൻറാം അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " സമ്തസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34337,
    "questionText": " കൃഷ്ണകാന്ത് അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നി​ഗംബോധ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34338,
    "questionText": " ശങ്കർദയാൽശർമ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഏകതാസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34339,
    "questionText": " ചന്ദ്രശേഖർ അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഏകതാസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34340,
    "questionText": " പൊതു പ്രശ്നങ്ങൾ സഭയിൽ ഉന്നയിക്കാനും സർക്കാരിന്റെ വീശദികരണം നേടാനും അം​ഗങ്ങൾക്കുള്ള മാർഗം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ശൂന്യവേള "
  },
  {
    "questionNum": 34341,
    "questionText": " ശൂന്യവേളയുടെ ഉത്ഭവം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34342,
    "questionText": " ശൂന്യവേള തുടങ്ങുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 12 മണിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 34343,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യ വനിതാ കമ്മീഷൻ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1996 മാർച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 34344,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയർപേഴ്സൺ ?\r\n",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 34345,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷന്റെ ആസ്ഥാനം:\r\n",
    "answerText": " പട്ടം,തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 34346,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ പട്ടം ആസ്ഥാനം\r\nആക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന കേരള കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " കേരള വനിതാ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34347,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മീഷന്റെ 2016-ലെ ചെയർപേഴ്സൺ?\r\n",
    "answerText": " കെ.സി.റോസക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 34348,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം?\r\n",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 34349,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം വിഭജിച്ചിരിക്കുന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ലോക്സഭാ-2,രാജ്യസഭാ -12 "
  },
  {
    "questionNum": 34350,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലേക്ക് ലോക്സഭയിൽ നിന്നും നോമിനേറ്റ്\r\nചെയ്യപ്പെടുന്ന അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 34351,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലേക്ക് രാജ്യസഭയിൽ നിന്നും നോമിനേറ്റ്\r\nചെയ്യപ്പെടുന്ന അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 34352,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ നോമിനേറ്റ് ചെയ്യുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34353,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾക്ക് ഇഷ്ടമുള്ള രാഷ്ട്രീയകക്ഷിയിൽ ചേരാനനുവദിച്ച കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 6 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 34354,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിൽ രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ വോട്ടവകാശമില്ലാത്ത അംഗങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34355,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിൽ നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾക്ക് വോട്ടവകാശമുള്ള തിരഞ്ഞെടുപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34356,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെ ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 34357,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാളി?\r\n",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34358,
    "questionText": " പാർലമെൻറിന്റെ അധോമണ്ഡലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 34359,
    "questionText": " ആദ്യ ലോക്സഭ നിലവിൽ വന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34360,
    "questionText": " ആദ്യലോക്സഭാ സമ്മേളനം നടന്നത് എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1952 മെയ് 18-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34361,
    "questionText": " ഭരണഘടനയനുസരിച്ച് ലോകസഭയുടെ പരമാവ ധി അംഗസംഖ്യഎത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": 552
  },
  {
    "questionNum": 34362,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്തു എത്ര അംഗങ്ങളെയാണ് ലോക്സഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 530
  },
  {
    "questionNum": 34363,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശങ്ങളിൽ നിന്ന്എത്ര അംഗങ്ങളെയാണ് ലോക്സഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 34364,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേക്കുള്ള നോമിനേറ്റഡ് ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധികൾ എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 34365,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേക്ക് മത്സരിക്കാൻ യോഗ്യതയെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പൗരനായ 25 വയസ്സ് പൂർത്തിയാക്കിയ ഒരാൾക്ക് ലോകസഭയിലേക്ക് മത്സരിക്കാൻ യോഗ്യതയുണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34366,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെ ഒരു അംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34367,
    "questionText": " ലോകസഭയ്ക്ക് പരിപൂർണമായ അധികാരം ഉള്ളത് ഏതെല്ലാം മേഖലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബജറ്റ്, മറ്റ് ധനകാര്യ ബില്ലുകൾ തുടങ്ങിയവയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34368,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡയസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോക്സഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാളി "
  },
  {
    "questionNum": 34369,
    "questionText": " പതിനാറാം ലോക്സഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാളി:\r\n",
    "answerText": " പ്രൊഫ. റിച്ചാർഡ് ഹെ "
  },
  {
    "questionNum": 34370,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ നോമിനേറ്റഡ് അംഗം?\r\n",
    "answerText": " രുഗ്മിണി ദേവി അരുന്ധേൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 34371,
    "questionText": " രുഗ്മിണി ദേവി അരുന്ധേൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ നോമിനേറ്റഡ് അംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 34372,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ ആദ്യ സിനിമാതാരം:\r\n",
    "answerText": " പൃഥ്വീരാജ്കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 34373,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ ആദ്യകായിക താരം:\r\n",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34374,
    "questionText": " കേരളത്തിൽനിന്ന് 2016-ൽ ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട സിനിമാതാരം ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സുരേഷ്ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 34375,
    "questionText": " നിയമനിർമാണസഭകൾക്ക് സമ്മേളനം ചേരുന്നതിനുള്ള അംഗങ്ങളുടെ നിശ്ചിത സംഖ്യ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ക്വോറം "
  },
  {
    "questionNum": 34376,
    "questionText": " ക്വോറം എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " നിയമനിർമാണസഭകൾക്ക് സമ്മേളനം ചേരുന്നതിനുള്ള അംഗങ്ങളുടെ നിശ്ചിത സംഖ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34377,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിൽ ക്വോറം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആകെ അംഗങ്ങളുടെ പത്തിൽ ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34378,
    "questionText": " മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് കൂട്ടുത്തരവാദിത്വമുള്ളത് എന്തിനോടാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്സഭയോട് "
  },
  {
    "questionNum": 34379,
    "questionText": " മണിബില്ല് ഏതെന്ന് സാക്ഷ്യപ്പെടുത്തുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോക് സഭാസ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34380,
    "questionText": " ലോക്സഭാസ്പീക്കറായ ആദ്യവനിത ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34381,
    "questionText": " Article 123 പ്രകാരം ഓർഡിനൻസ് പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള അധികാരം ആർക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റിന് "
  },
  {
    "questionNum": 34382,
    "questionText": " Article 213 പ്രകാരം ഓർഡിനൻസ് പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള അധികാരം ആർക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34383,
    "questionText": " ’ഓർഡിനൻസ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറിന്റെ സമ്മേളനം നടക്കാത്ത അവസരത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രശ്നങ്ങളെ തരണം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള ഉപാധിയാണ് ഓർഡിനൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34384,
    "questionText": " പാർലമെൻറ് നിയമസഭാംഗങ്ങളുടെ കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമം ഏതു ഭേതഗതിയിലൂടെയാണ് വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 1985-ലെ 52 -0o ഭേദഗതിയിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 34385,
    "questionText": " 1985-ലെ 2 -)o ഭേദഗതിയിലൂടെ നിലവിൽ വന്ന നിയമം?\r\n",
    "answerText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34386,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റ് നിരോധനനിയമപ്രകാരം ജനപ്രതിനിധികൾ അയോഗ്യരാകാനുള്ള കാരണങ്ങൾ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " തിരഞെടുക്കപ്പെട്ടശേഷം സ്വന്തം പാർട്ടിയിൽ നിന്ന് രാജിവെക്കുക\r\nപാർട്ടിയുടെ നിർദേശത്തിനെതിരായി വോട്ടുചെയ്യുക\r\nസ്വതന്ത്ര അംഗമാണെങ്കിൽ തിരഞ്ഞെടുപ്പിനുശേഷം ഏതെങ്കിലും പാർട്ടിയിൽ ചേരുക.\r\nസ്പീക്കർ/ചെയർമാന്റേതാണ് ഇക്കാര്യത്തിൽ അവസാന തീരുമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 34387,
    "questionText": " പൊതുഭരണം അഴിമതിമുക്തമാക്കാൻ ലക്ഷ്യമിട്ട് 2014 ജനവരി16 മുതൽ നടപ്പാക്കിയ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " ലോക്പാൽ, ലോകായുക്ത നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34388,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിലെ പൊതു സേവകർക്കെതിരെയുള്ള അഴിമതിയാരോപണങ്ങൾ എന്തിന്റെ നേതൃത്വത്തിലാണ് അന്വേഷിച്ച് നടപടിയെടുക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34389,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ പൊതു സേവകർക്കെതിരെയുള്ള അഴിമതിയാരോപണങ്ങൾ എന്തിന്റെ നേതൃത്വത്തിലാണ് അന്വേഷിച്ച് നടപടിയെടുക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലോകായുക്ത "
  },
  {
    "questionNum": 34390,
    "questionText": " ലോകായുക്തക്ക് വ്യാജപരാതികൾ നൽകുന്നവർക്കുള്ള ശിക്ഷയെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരുലക്ഷം രൂപ പിഴയും ഒരു വർഷം തടവും "
  },
  {
    "questionNum": 34391,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം തരത്തിലുള്ള പരാതികളാണ് ലോകായുക്ത സ്വീകരിക്കാത്തത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രിക്കെതിരെ, അന്താരാഷ്ട്രബന്ധങ്ങൾ, ബാഹ്യവും ആഭ്യന്തരവുമായ സുരക്ഷ, പൊതുക്രമം, ആണവോർജം തുടങ്ങിയ വിഷയങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ലഭിക്കുന്ന പരാതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34392,
    "questionText": " വിസിൽ ബ്ലോവേഴ്സ് നിയമം നിലവിൽ വന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 2014 മേയ് ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34393,
    "questionText": " ഉദ്യോഗസ്ഥരുടെ അഴിമതി ചൂണ്ടിക്കാട്ടാൻ വേണ്ടിയുള്ള നിയമത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വിസിൽ ബ്ലോവേഴ്സ് നിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34394,
    "questionText": " വിസിൽ ബ്ലോവേഴ്സ് നിയമം ശ്വാശ്വതമല്ലാത്ത മേഖലകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " പ്രതിരോധം,രഹസ്യാന്വേഷണ വിഭാഗം ,പോലീസ് , മന്ത്രിസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 34395,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പു നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 2005 സപ്തംബർ 7-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34396,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പു നിയമത്തിന്റെ ലക്ഷ്യം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ദരിദ്രകുടുംബങ്ങളുടെ ഉപജീവനവും സുരക്ഷിതത്വവും ഉറപ്പാക്കുകയും സ്വന്തം പ്രദേശത്ത് തൊഴിലെടുക്കുവാനുള്ള അവകാശം സംരക്ഷിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 34397,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2006 ഫിബ്രവരി 2-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34398,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ ബണ്ടിലപ്പള്ളി ഗ്രാമപഞ്ചായത്തിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 34399,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " മൻമോഹൻസിങ്ങും സോണിയാഗാന്ധിയും ചേർന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34400,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി അർബൻ എംപ്ലോയ്മെൻറ് ഗൃാരൻറി പ്രോഗ്രാം(AUEGP)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34401,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി അർബൻ എംപ്ലോയ്മെൻറ് ഗൃാരൻറി പ്രോഗ്രാം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലെ തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതിയുടെ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34402,
    "questionText": " 2009 മുതൽ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി ദേശീയ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34403,
    "questionText": " ഒരു കുടുംബത്തിന് വർഷത്തിൽ എത്ര ദിവസത്തെ തൊഴിൽ ഉറപ്പ് നൽകപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 100 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 34404,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2006 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 34405,
    "questionText": " 2006 ഒക്ടോബർ 12-ന് നിലവിൽവന്ന നിയമം ?\r\n",
    "answerText": " വിവരാവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34406,
    "questionText": " വിവരാവകാശപ്രസ്ഥാനം തുടങ്ങിയത് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്‌ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34407,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം ബാധകമല്ലാത്ത സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മുകശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 34408,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമത്തിനായുള്ള ശ്രമങ്ങൾക്ക് നേതൃത്വംനൽകിയ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34409,
    "questionText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ സംഘടന പ്രസിദ്ധമായത് ?\r\n",
    "answerText": " വിവരാവകാശനിയമത്തിനായുള്ള ശ്രമങ്ങൾക്ക് നേതൃത്വംനൽകിയ സംഘടന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34410,
    "questionText": " 28.വിവരാവകാശനിയമപ്രകാരമുള്ള അപേക്ഷാഫീസ് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 10 രൂപ. "
  },
  {
    "questionNum": 34411,
    "questionText": " വിവരാവകാശനിയമപ്രകാരമുള്ള അപേക്ഷ ലഭിച് എത്ര ദിവസത്തിനുള്ളിൽ പബ്ലിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർക്ക് വിവരം നൽകണം?\r\n",
    "answerText": " അപേക്ഷ ലഭിച്ച 30 ദിവസത്തിനകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34412,
    "questionText": " വിവരാവകാശ അപേക്ഷ ലഭിച്ച 30 ദിവസത്തിനകം വിവരം നൽകേണ്ട ഓഫീസർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പബ്ലിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 34413,
    "questionText": " വിവരാവകാശ അപേക്ഷ വ്യക്തിയെയോ ജീവനെയോ സ്വാതന്ത്ര്യത്തെയോബാധിക്കുന്ന വിവരമാണെങ്കിൽ എത്ര സമയത്തിനുള്ളിൽ പബ്ലിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർക്ക് വിവരം നൽകണം? ",
    "answerText": " 48 മണിക്കുറിനുകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34414,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2009 ആഗസ്ത് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 34415,
    "questionText": " 2009 ആഗസ്ത് 4 നു പാസാക്കിയ അവകാശ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34416,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2010 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 34417,
    "questionText": " 2010 ഏപ്രിൽ 1നു നിലവിൽ വന്ന അവകാശ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34418,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമത്തിന്റെ ലക്ഷ്യം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 6 വയസ്സിനും 14 വയസ്സിനും ഇടയിലുള്ള എല്ലാ കുട്ടികളെയും സ്കൂളിലെത്തിക്കുന്നതിന് സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം ലഭ്യമാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 34419,
    "questionText": " 6 വയസ്സിനും 14 വയസ്സിനും ഇടയിലുള്ള എല്ലാ കുട്ടികളെയും സ്കൂളിലെത്തിക്കുന്നതിന് സൗജന്യവും നിർബന്ധിതവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം ലഭ്യമാക്കുക ഇവ ലക്ഷ്യമാക്കിയ അവകാശ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34420,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമത്തിൽ പറയപ്പെടുന്നതു എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 3 മുതൽ 6 വയസ്സുവരെയുള്ളവർക്ക് പ്രീസ്കൂൾ പഠനം ഉറപ്പാക്കും "
  },
  {
    "questionNum": 34421,
    "questionText": " 3 മുതൽ 6 വയസ്സുവരെയുള്ളവർക്ക് പ്രീസ്കൂൾ പഠനം ഉറപ്പാക്കണം എന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന അവകാശനിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34422,
    "questionText": " സ്വകാര്യ സ്കൂളുകളിലെ 25 ശതമാനം സീറ്റ് ദരിദ്ര കുടുംബങ്ങളിലെ വിദ്യാർഥികൾക്ക് നീക്കി വെക്കണം എന്ന് പറയുന്ന അവകാശനിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34423,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷസ്ഥാപനങ്ങൾക്ക് ബാധകമല്ലാത്ത വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വകാര്യ സ്കൂളുകളിലെ 25 ശതമാനം സീറ്റ് ദരിദ്ര കുടുംബങ്ങളിലെ വിദ്യാർഥികൾക്ക് നീക്കി വെക്കണം "
  },
  {
    "questionNum": 34424,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം കൺകറൻറ് ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെട്ട വിഷയമാണ്.\r\nഎന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന അവകാശ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34425,
    "questionText": " അധ്യാപകരുടെ യോഗ്യതയും ലഭ്യതയും ഉറപ്പുവരുത്തണം\r\nഎന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന അവകാശ നിയമം?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34426,
    "questionText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2013 ഫിബ്രവരി 3\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34427,
    "questionText": " 2013 ഫിബ്രവരി മൂന്നിന് നിലവിൽ വന്ന നിയമം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34428,
    "questionText": " ആരുടെ റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം\r\nസ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജെ.എസ്. വർമ്മാ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 34429,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ജെ.എസ്. വർമ്മാ കമ്മിറ്റിയുടെ റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ നിലവിൽ വന്ന നിയമം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34430,
    "questionText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമത്തിനു കാരണമായ പീഡനമരണം ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി പീഡനമരണം "
  },
  {
    "questionNum": 34431,
    "questionText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം നിയമനിർമാണത്തിൽ നടത്തിയ ഭേദഗതി ?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീകൾക്കെതിരെയുള്ള അതിക്രമങ്ങൾക്കുള്ള ശിക്ഷ വർധിപ്പിച്ചു. "
  },
  {
    "questionNum": 34432,
    "questionText": " ഡൽഹി പീഡനമരണം കാരണം നിലവിൽ വന്ന നിയമം?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീസുരക്ഷാനിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34433,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം നിലവിൽവന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 34434,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമത്തിന്റെ ലക്ഷ്യം?\r\n",
    "answerText": " കുറഞ്ഞ വിലയ്ക്ക് ഭക്ഷ്യധാന്യം ലഭ്യമാക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34435,
    "questionText": " കുറഞ്ഞ വിലയ്ക്ക് ഭക്ഷ്യധാന്യം ലഭ്യമാക്കൽ ഏത് നിയമത്തിന്റെ ലക്ഷ്യം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34436,
    "questionText": " പഭോക്താക്കളെ തിരഞ്ഞെടുക്കേണ്ടത് സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ചുമതല\r\nആണെന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന സുരക്ഷാനിയമം?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34437,
    "questionText": " ഒരാൾക്ക് മാസം 5 കിലോ അരി 3 രൂപയ്ക്കു നല്കണമെന്ന്\r\nപരാമർശിക്കുന്ന സുരക്ഷാനിയമം?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34438,
    "questionText": " ഗോതമ്പ്1 രൂപ, ചാമ, ബിജ്ര എന്നിവയ്ക്ക് 1രൂപ എന്ന നിരക്കിൽ\r\nനല്കണമെന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന സുരക്ഷാനിയമം? ",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34439,
    "questionText": " സസ്പെൻസീവ് വ്വീറ്റോ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ബില്ലുകൾ തിരിച്ചയക്കാനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 34440,
    "questionText": " വ്വീറ്റോ പവർ ഇല്ലാത്ത ബിൽ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34441,
    "questionText": " വ്വീറ്റോ പവർ നിർത്തലാക്കിയത് ഏതു ഭേദഗതി പ്രകാരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 34442,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പരമോന്നത നിയമനിർണസഭ ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34443,
    "questionText": " ഏത് സിസ്റ്റമാണ് പാർലമെൻറിനുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ബൈകാമറൽ സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 34444,
    "questionText": " പാർലമെൻറിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിളുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " 79 മുതൽ 122 വരെയുള്ള ആർട്ടിക്കിളുകളിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34445,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ്’ എന്തിന്റെയെല്ലാം കൂടിച്ചേരലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോക്സഭ, രാജ്യസഭ,രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34446,
    "questionText": " ലോക്സഭയുടെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷമാണ്. "
  },
  {
    "questionNum": 34447,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പാർലമെൻറ് സമ്മേളിച്ചത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34448,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ എത്ര തവണയാണ് ലോക്സഭ സമേളിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 3 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 34449,
    "questionText": " ബജറ്റ് സമ്മേളനം ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി മുതൽ മെയ് വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 34450,
    "questionText": " മൺസൂൺ സമ്മേളനം ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " ജൂലായ് മുതൽ സപ്തംബർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 34451,
    "questionText": " ശീതകാല സമ്മേളനം ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " നവംബർ മുതൽ ഡിസംബർ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34452,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ബജറ്റ് സമ്മേളനം എത്ര ഘട്ടങ്ങളായാണ് നടക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നാലുഘട്ടങ്ങളായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34453,
    "questionText": " പാർലമെൻറിന്റെ സമ്മേളനം വിളിച്ചുകൂട്ടുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34454,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ സമ്മേളിക്കേണ്ടത് എപ്പോഴൊക്കെ?\r\n",
    "answerText": " ആറുമാസത്തിലൊരിക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34455,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ സമ്മേളന തീയതി നിശ്ചയിക്കുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രസർക്കാറാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34456,
    "questionText": " ആർക്കാണ് പാർലമെൻറിന്റെ ഇരുസഭകളുടെയും സമ്മേളനം വിളിച്ചു കൂട്ടാനും നിർത്തിവെക്കാനുമുള്ള അധികാരമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്കാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34457,
    "questionText": " സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിലെ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോകസഭാസ്പീക്കറാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34458,
    "questionText": " ഏതു സമ്മേളനത്തിലാണ് കേവല ഭൂരിപക്ഷത്തിൽ ബില്ലുകൾ പാസാക്കാൻ സാധിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34459,
    "questionText": " സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിന് അനുമതിയില്ലാത്തത് എന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബില്ല് പാസാക്കാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34460,
    "questionText": " സംയുക്ത സമ്മേളനം എത്ര തവണയാണ് നടന്നിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 34461,
    "questionText": " സംയുക്ത സമ്മേളനം നടന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1961 മെയ് 6 മുതൽ 9 വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34462,
    "questionText": " എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടായിരുന്നു സംയുക്ത സമ്മേളനം നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീധന നിരോധന ബില്ലുമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34463,
    "questionText": " ബാങ്കിങ് സർവീസ് കമ്മീഷൻ റദ്ദാക്കുന്നതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ബില്ല് പാസ്സാക്കിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1978 മെയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 34464,
    "questionText": " ഭീകരവാദം അമർച്ച ചെയ്യുന്നതിനുള്ള ബിൽ പാസ്സാക്കിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2002 മാർച്ച് 26 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34465,
    "questionText": " ഉപരാഷ്ട്രപതിയുടെ യോഗ്യതകൾ വ്യക്തമാക്കുന്ന വകുപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " Article-(63-64)"
  },
  {
    "questionNum": 34466,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി കഴിഞ്ഞാൽ പ്രധാന പദവി വഹിക്കുന്ന വ്യക്തി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34467,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34468,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതികളിൽ ഉൾപെട്ടവ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ചെയ്യാൻ പാർലമെൻറിനുള്ള അധികാരം ഇതിൽ ഉള്ള നടപടിക്രമം എന്നിവയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നു.\r\nഭേദഗതിക്കുള്ള ബില്ലുകൾ പാർലമെൻറ് പാസാക്കിയതിനുശേഷം അതിൽ പ്രസിഡൻറ് ഒപ്പുവെക്കുന്നതോടെ ഭേദഗതിക്ക് പ്രാബല്യം ലഭിക്കും.\r\nഭേദഗതിക്കായി പാർലമെൻറിന്റെ ഏതെങ്കിലും ഒരു സഭയിൽ ബില്ലവതരിപ്പിക്കണം. "
  },
  {
    "questionNum": 34469,
    "questionText": " മുന്നു രീതിയിലുള്ള ഭരണഘടനാ ഭേദഗതികൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " ലഘുഭൂരിപക്ഷത്തിൽ നടത്താവുന്നവ, മുന്നിൽ രണ്ട് ഭൂരിപക്ഷം വേണ്ടവ, സംസ്ഥാന നിയമസഭകളുടെയും മൂന്നിൽ രണ്ട് ഭൂരിപക്ഷത്തിന്റെയും അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഭേദഗതിചെയ്യാൻ കഴിയുന്നവ. "
  },
  {
    "questionNum": 34470,
    "questionText": " 1951-ലെ 1-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ആദ്യ ഭേദഗതി. 9-ാം ഷെഡ്യൂൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തു. അഭിപ്രായ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന് നിയന്ത്രണം ഏർപ്പെടുത്തി. "
  },
  {
    "questionNum": 34471,
    "questionText": " 1956-ലെ 7-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന പ്രാബല്യത്തിൽ വരുത്തി. "
  },
  {
    "questionNum": 34472,
    "questionText": " 1968-ലെ 15-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്മിമാരുടെ റിട്ടുയർമെൻറ് പ്രായം 60-ൽനിന്ന് 62 ആയി ഉയർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 34473,
    "questionText": " 1971-ലെ 24-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതുഭാഗവും ഭേദഗതിചെയ്യാൻ പാർലമെൻറിന് അധികാരമുണ്ടെന്നും വ്യവസ്ഥ ചെയ്തു.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34474,
    "questionText": " 1971-ലെ 26-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മുൻ നാടുവാഴികൾക്ക് നൽകിയിരുന്ന അംഗീകാരം എടുത്തുകളയുകയും , പ്രിവിപഴ്സ് നിർത്തലാക്കുകയും ചെയ്തു. "
  },
  {
    "questionNum": 34475,
    "questionText": " 1973-ലെ 31-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോകസഭാ അംഗസംഖ്യ 525-ൽനിന്ന് 545 ആയി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34476,
    "questionText": " 1976-ലെ 42-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇത് മിനി കോൺസ്റ്റിറ്റ്യൂഷൻ എന്നറിയപ്പെട്ടു ആമുഖത്തിൽ സോഷ്യലിസ്റ്റ് സെക്യുലർ, ഇൻറർഗ്രിറ്റി എന്നീ പദങ്ങൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തു. മാർഗ നിർദേശകതത്ത്വങ്ങളും മൗലികാവകാശങ്ങളും പൊരുത്തപ്പെടാതെ വരുമ്പോൾ മാർഗ നിർദേശകതത്ത്വങ്ങൾക്കായിരിക്കും മുൻഗണനയെന്ന് വ്യവസ്ഥ ചെയ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 34477,
    "questionText": " 1985-ലെ 52-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റുമാറ്റ നിരോധനിയമത്തിന് നിയമസാധുത നൽകി, 10-ാം ഷെഡ്യൂൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തു. "
  },
  {
    "questionNum": 34478,
    "questionText": " 1989-ലെ 61-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വോട്ടിങ് പ്രായം 21-ൽനിന്ന് 18 ആക്കി. "
  },
  {
    "questionNum": 34479,
    "questionText": " 1991-ലെ 69-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹിക്ക് ദേശീയ തലസ്ഥാന പ്രദേശം എന്ന പദവി നൽകി. ഒരു നിയമസഭയും മന്ത്രിസഭയും വ്യവസ്ഥ ചെയ്‌തു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34480,
    "questionText": " 1992-ലെ 73-ാം. ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " 11-)o ഷെഡ്യൂൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34481,
    "questionText": " 1992-ലെ 74-ാം. ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " 12-)o ഷെഡ്യൂൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 34482,
    "questionText": " 2002-ലെ 86-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശമാക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34483,
    "questionText": " 2015-ലെ 100-ാം ഭേദഗതി എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ-ബംഗ്ലാദേശ് അതിർത്തക്കരാറിന്റെ ഭാഗമായി ഒന്നാം ഷെഡ്ഡ്യളിൽ ഭഗതിവരുത്തി. "
  },
  {
    "questionNum": 34484,
    "questionText": " റേഷൻകാർഡ് മുതിർന്ന സ്ത്രീകളുടെ പേരിലാക്കണം എന്ന്പരാമർശിക്കുന്ന സുരക്ഷാനിയമം?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34485,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ സുരക്ഷാനിയമം നടപ്പാക്കുന്നതിന്റെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്ന\r\nകമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ഫുഡ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34486,
    "questionText": " ഫുഡ് കമ്മീഷൻ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്ന നിയമംഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാനിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 34487,
    "questionText": " ഫുഡ് കമ്മീഷനിലെ അംഗങ്ങൾ ആരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ചെയർപേഴ്സണും നാലംഗങ്ങളും ഒരു മെമ്പർ സെക്രട്ടറിയും "
  },
  {
    "questionNum": 34488,
    "questionText": " ഫുഡ് കമ്മീഷനിലെ വനിത അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 34489,
    "questionText": " ഫുഡ് കമ്മീഷനിലെ എസ്.സി.എസ്.ടി. വിഭാഗങ്ങളിൽ പെടുന്നവരുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.സി-1,എസ്.ടി-1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34490,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34491,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സൈനികാധികാരം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സർവ്വ സൈന്യാധിപൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34492,
    "questionText": " സേനാമേധാവികളെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരം ആർക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34493,
    "questionText": " സേനാമേധാവികളെ നിയമിക്കാനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം\r\nഏത് നിയമങ്ങൾക്ക് വിധേയമായിരിക്കും.?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറ് പാസാക്കുന്ന നിയമങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34494,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് എത്ര തരം അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കാനുള്ള അധികാരമുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 34495,
    "questionText": " മൂന്നുതരം അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34496,
    "questionText": " ദേശീയടിയന്തരാവസ്ഥയെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ആർട്ടികൾ 352 "
  },
  {
    "questionNum": 34497,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കാനാകുക?\r\n",
    "answerText": " യുദ്ധം, വിദേശാക്രമണം, സായുധ കലാപം എന്നീ കാരണങ്ങളാൽ രാജ്യമോ ഏതെങ്കിലും ഇന്ത്യൻ പ്രദേശമോ അപകടത്തിലാണ് എന്ന് ബോധ്യമായാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34498,
    "questionText": " ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കാൻ ആവശ്യമുള്ള അംഗീകാരം?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറിന്റെ അംഗീകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34499,
    "questionText": " ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ സമയത്ത് സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ നിയമനിർമാണം, കാര്യനിർവഹണം എന്നീ കാര്യങ്ങളിൽ പൂർണ നിയന്ത്രണം ആർക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 34500,
    "questionText": " ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ സമയത്ത് കേന്ദ്രത്തിന്റെ പൂർണ നിയന്ത്രണത്തിലുള്ള കാര്യങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ നിയമനിർമാണം, കാര്യനിർവഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 34501,
    "questionText": " ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ സമയത്ത് സസ്പെൻഡ് ചെയ്യപ്പെടുന്ന\r\nമൗലികാവകാശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " Article21,22എന്നിവയൊഴികെയുള്ള എല്ലാ മൗലികാവകാശങ്ങളും "
  },
  {
    "questionNum": 34502,
    "questionText": " Article21,22എന്നിവയൊഴികെയുള്ള എല്ലാ മൗലികാവകാശങ്ങളും\r\nസസ്പെൻഡ് ചെയ്യപ്പെടുന്ന സമയം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയാടിയന്തരാവസ്ഥ സമയം "
  },
  {
    "questionNum": 34503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര തവണ ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ\r\nപ്രഖ്യാപിച്ചിട്ടുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 34504,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1962, 1971, 1975"
  },
  {
    "questionNum": 34505,
    "questionText": " 1962, 1971, 1975 ഈ വർഷങ്ങളുടെ പ്രത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34506,
    "questionText": " സംസ്ഥാനാടിയന്തരാവസ്ഥ /രാഷ്ട്രപതിഭരണം കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടികൾ ?\r\n",
    "answerText": " Article 356"
  },
  {
    "questionNum": 34507,
    "questionText": " സംസ്ഥാനാടിയന്തരാവസ്ഥ /രാഷ്ട്രപതിഭരണം എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടന വ്യവസ്ഥകൾക്കനുസൃതമായി സംസ്ഥാനഭരണം നടക്കുന്നില്ലെന്ന് ബോധ്യപ്പെട്ടാൽ രാഷ്ട്രപതിക്ക് പ്രസ്തുത സംസ്ഥാനത്തിന്റെ അധികാരം സ്വയം ഏറ്റെടുക്കുന്നതാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34508,
    "questionText": " സംസ്ഥാനാടിയന്തരാവസ്ഥ /രാഷ്ട്രപതിഭരണം പ്രഖ്യാപിക്കുന്നതു ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34509,
    "questionText": " സംസ്ഥാനാടിയന്തരാവസ്ഥ /രാഷ്ട്രപതിഭരണം ദീർഘിപ്പിക്കാൻ കഴിയുന്ന പരമാവധി കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 3 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34510,
    "questionText": " ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപതിഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ച സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 34511,
    "questionText": " ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപതിഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 34512,
    "questionText": " 1951-ൽ പഞ്ചാബിൽ നടന്ന പ്രധാന സംഭവം ?\r\n",
    "answerText": " സംസ്ഥാനാടിയന്തരാവസ്ഥ /രാഷ്ട്രപതിഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 34513,
    "questionText": " പഞ്ചാബിൽ രാഷ്ട്രപതിഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 34514,
    "questionText": " 1959 ജൂലായ് 31 ന് ഇ.എം.എസ്.മന്ത്രിസഭ ആരുടെ റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് പിരിച്ചുവിട്ടപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണറുടെ റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34515,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ റിപ്പോർട്ടിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇ.എം.എസ്.മന്ത്രിസഭ പിരിച്ചുവിട്ടപ്പെട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1959 ജൂലായ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 34516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സാമ്പത്തിക അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ചിട്ടുണ്ടോ ?\r\n",
    "answerText": " ഇല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 34517,
    "questionText": " വീറ്റോ പവർ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറ് പാസാക്കി അയയ്ക്കുന്ന ബില്ലുകൾ പ്രസിഡൻറിന് പിടിച്ചുവെക്കുകയോ,മടക്കി അയയ്ക്കുകയോ ചെയ്യാം.ഇതിനുള്ള പ്രസിഡൻറിന്റെ വിവേചനാധികാരമാണ് വീറ്റോ പവർ "
  },
  {
    "questionNum": 34518,
    "questionText": " വീറ്റോ അധികാരമുള്ളതു ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34519,
    "questionText": " അബ്സല്യൂട്ട് വീറ്റോ എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറ് പാസാക്കിയ ബിൽ ഒപ്പിടാതെ പിടിച്ചുവെക്കാനുള്ള അധികാരമാണിത് "
  },
  {
    "questionNum": 34520,
    "questionText": " അബ്സല്യൂട്ട് വീറ്റോ ഉപയോഗിക്കാവുന്ന ബില്ലുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " സ്വകാര്യാം​ഗങ്ങളുടെ ബിൽ ,ക്യാബിനറ്റ് രാജി വെച്ചതിനുശേഷമുള്ള ബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34521,
    "questionText": " ’ബെറി ബെറി ‘എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 34522,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ രാസനാമം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34523,
    "questionText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് എന്തിന്റെ രാസനാമമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാർബിളിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34524,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലുള്ള എല്ലുകളുടെ എണ്ണം?\r\n",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 34525,
    "questionText": " പാലിനെ തൈരാക്കി മാറ്റുന്ന സൂക്ഷ്മാണു?\r\n",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 34526,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ മലയാള കവി:\r\n",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34527,
    "questionText": " 'എന്റെ കഥ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി (കമലാ സുരയ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 34528,
    "questionText": " മാധവിക്കുട്ടിയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'എന്റെ കഥ’ "
  },
  {
    "questionNum": 34529,
    "questionText": " 'കേരള സിംഹം' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 34530,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'കേരള സിംഹം' "
  },
  {
    "questionNum": 34531,
    "questionText": " 'വിലാസിനി' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന എഴുത്തുകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " എം.കെ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34532,
    "questionText": " എം.കെ. മേനോന്റെ അപരനാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 34533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷരതാ നഗരം?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 34534,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ?\r\n",
    "answerText": " ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 34535,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവെ ലൈൻ?\r\n",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ-തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 34536,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജ്?\r\n",
    "answerText": " CMS കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 34537,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ബഹിരാകാശത്തു ചിലവഴിച്ച വനിത?\r\n",
    "answerText": " സുനിതാ വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34538,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യം നിലനിന്നിരുന്ന കാലഘട്ടം?\r\n",
    "answerText": " 300-200 ബി സി "
  },
  {
    "questionNum": 34539,
    "questionText": " ’ലോത്തൽ പട്ടണം’ സ്ഥിതി ചെയ്തിരുന്ന ഇന്നത്തെ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 34540,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ (കൗടില്യ) സംഭാവനകൾകൊണ്ട് അനുഗ്രഹിക്കപ്പെട്ട സാമ്രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 34541,
    "questionText": " നിയമനിർമാണപരമായ ലിസ്റ്റുകളെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വകുപ്പ് 246 "
  },
  {
    "questionNum": 34542,
    "questionText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള വിഷയങ്ങളെ സംബന്ധിച്ച് നിയമം ഉണ്ടാക്കാൻ അധികാരമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെന്റ "
  },
  {
    "questionNum": 34543,
    "questionText": " ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള വിഷയങ്ങളെ സംബന്ധിച്ച് നിയമം ഉണ്ടാക്കാൻ പാർലമെൻറിനു അധികാരം ഉള്ള ലിസ്റ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34544,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യം ആരുടെ സംഭാവനകൾകൊണ്ട് അനുഗ്രഹിക്കപ്പെട്ടതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാണക്യന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 34545,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മുസ്ലിം ആക്രമണം നടത്തിയ അറബ് ഗവർണർ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ കാസിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34546,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്ന കാലത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലോർഡ് ചെംസ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34547,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " വടക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ദില്ലി സുൽത്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 34548,
    "questionText": " ഹിന്ദി ദേശീയ ഭാഷയായി അംഗീകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34549,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധിയുടെ സമാധിസ്ഥലത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " വീർ ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 34550,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഭാഷ എന്ത്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 34551,
    "questionText": " ’വീർ ഭൂമി’ ആരുടെ സമാധി സ്ഥലത്തിന്റെ പേരാണ്? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 34552,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1780
  },
  {
    "questionNum": 34553,
    "questionText": " 'ബംഗദർശന' എന്ന ബംഗാളി മാസികയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34554,
    "questionText": " അതിർത്തിഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദേശീയ നേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34555,
    "questionText": " അബ്ദുൾ ഗാഫർഖാൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അതിർത്തിഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 34556,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിതാ പ്രസിഡൻറ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമതി ആനിബസൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34557,
    "questionText": " ഐ.സി.എസ്. പാസ്സായ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സത്യേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 34558,
    "questionText": " 'ലീലാവതി’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ‘സിദ്ധാന്തശിരോമണി'യുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34559,
    "questionText": " ‘സിദ്ധാന്തശിരോമണി'യുടെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " 'ലീലാവതി’ "
  },
  {
    "questionNum": 34560,
    "questionText": " നർമദാ ബചാവോ ആന്തോളന് നേതൃത്വം നൽകിയ വനിത? ",
    "answerText": " മേധാപട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34561,
    "questionText": " സൂര്യൻ ഉൾപ്പെടുന്ന നക്ഷത്രസമൂഹം? ",
    "answerText": " ക്ഷീരപഥം. "
  },
  {
    "questionNum": 34562,
    "questionText": " സ്വരാജ്യം എന്റെ ജന്മാവകാശം എന്ന മുദ്രാവാക്യം ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന് സമ്മാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34563,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 34564,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് എന്ന പേര് സംഘടനയ്ക്ക് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 34565,
    "questionText": " നിസഹകരണ പ്രസ്ഥാന പ്രക്ഷോഭം അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " നാഗ്‌പൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34566,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ധനതത്വശാസ്ത്രത്തിന്റെയും രാഷ്ട്രതന്ത്രത്തിന്റെയും പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 34567,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 34568,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ എന്ന വാക്കിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " റഹ്‌മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 34569,
    "questionText": " മൊണ്ടേഗു ചെംസ്‌ഫോർഡ് പരിഷ് കാരങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 34570,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34571,
    "questionText": " 13 നവജവാൻ ഭാരത് സഭ എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് ‌സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 34572,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് വഴിതെളിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് നിയമം? ",
    "answerText": " റൗലറ്റ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34573,
    "questionText": " ലോക ബാങ്ക് ഇന്ത്യയെ ഏത് ഗണത്തിലാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കുറഞ്ഞ വരുമാനമുള്ള രാജ്യങ്ങളുടെ ഗണത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വരുമാനം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 34575,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിനകത്ത് ഒരു വർഷം മൊത്തം ഉത്‌പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സാധനങ്ങളുടെയും സേവനങ്ങളുടെയും ആകെ മൂല്യം? ",
    "answerText": " മൊത്ത ആഭ്യന്തര ഉത്‌പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 34576,
    "questionText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റിൽ എത്ര വിഷയങ്ങൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": 97
  },
  {
    "questionNum": 34577,
    "questionText": " 97 വിഷയങ്ങൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന നിയമനിർമാണപരമായ\r\nലിസ്റ്റ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34578,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 246 വകുപ്പിൽ എത്രയിനം ലിസ്റ്റുകളെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 34579,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 246 വകുപ്പിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന 3 ലിസ്റ്റുകൾ\r\nഏത് ?\r\n",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റ്, സംസ്ഥാന ലിസ്റ്റ്, സമാവർത്തി ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34580,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവൺമെൻറിനു കീഴിൽ വരുന്ന എല്ലാ വിഷയങ്ങളിലും നിയമനിർമാണം നടത്താൻ സംസ്ഥാനത്തിനുള്ള അധികാരത്തെപ്പറ്റി പറയുന്ന ലിസ്റ്റ് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സംസ്ഥാന ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34581,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവൺമെൻറിനു കീഴിൽ വരുന്ന എല്ലാ വിഷയങ്ങളിലും നിയമനിർമാണം നടത്താൻ അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " സംസ്ഥാനത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 34582,
    "questionText": " സംസ്ഥാനലിസ്റ്റിൽ എത്ര വിഷയങ്ങൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": 66
  },
  {
    "questionNum": 34583,
    "questionText": " സമാവർത്തി ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന വിഷയങ്ങൾ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സംസ്ഥാനത്തിനും കേന്ദ്രത്തിനും നിയമനിർമാണം നടത്താൻകഴിയുന്ന വിഷയങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34584,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിനും കേന്ദ്രത്തിനും നിയമനിർമാണം നടത്താൻകഴിയുന്ന വിഷയങ്ങൾ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന ലിസ്റ്റ്?\r\n",
    "answerText": " സമാവർത്തി ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34585,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തെ പൗരന്മാർ ഒരു വർഷം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സാധനങ്ങളുടെയും സേവനങ്ങളുടെയും ആകെ മൂല്യം? ",
    "answerText": " മൊത്തം ദേശിയോത്പന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 34586,
    "questionText": " മൊത്തം ദേശീയോത്പന്നത്തിൽ നിന്ന് മൂലധന ആസ്തികളുടെ തേയ്‌മാന ചെലവ് കുറയ്ക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റ ദേശീയോത്പാദനം. "
  },
  {
    "questionNum": 34587,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ് സ്ഥാനത്തിരുന്ന വനിത? ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 34588,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ഡബ്ളിയു.സി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 34589,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബൽഗാം സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34590,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ മുസ്ളിം പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ബഹറുദ്ദീൻ തിയാബ്‌ജി "
  },
  {
    "questionNum": 34591,
    "questionText": " സോഷ്യലിസം ഒരു നയമായി അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ആവടി സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34592,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ പ്രമേയം പാസാക്കപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബോംബെ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34593,
    "questionText": " സമാവർത്തി ലിസ്റ്റിൽ എത്ര വിഷയങ്ങൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": 47
  },
  {
    "questionNum": 34594,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതി പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ വനിത?\r\n",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34595,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായ ഏക മലയാളിയാര്?\r\n",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ (1997 ജൂലായ്മുതൽ 2002 ജൂലായ് വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 34596,
    "questionText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായ ഏക മലയാളി "
  },
  {
    "questionNum": 34597,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 34598,
    "questionText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഡ്ഡി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 34599,
    "questionText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന കാലയളവ് ?\r\n",
    "answerText": " 1997 ജൂലായ്മുതൽ 2002 ജൂലായ് വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 34600,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പതാക ആദ്യം ഉയർത്തിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 34601,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി റാംസെ മക്‌ഡൊണാൾഡ് കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ് പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 34602,
    "questionText": " മഴ പെയ്തു:എങ്കിലും ചൂട് കുറഞ്ഞില്ല: അടിവരയിട്ട പദം ഏതു ശബ്ദവിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ദ്യോതകം "
  },
  {
    "questionNum": 34603,
    "questionText": " ഗദ്ദാർ പാർട്ടി രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34604,
    "questionText": " 'പൂമ്പൊടി' എന്ന പദം പിരിച്ചെഴുതുന്നത്\r\n",
    "answerText": " പൂപൊടി "
  },
  {
    "questionNum": 34605,
    "questionText": " ബസ്നേരം വൈകിയിരിക്കുന്നു; അതു പതിവാ ണ്- ഇത്:\r\n",
    "answerText": " സങ്കീർണകവാക്യം. "
  },
  {
    "questionNum": 34606,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം:\r\n",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 34607,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റബ്ബർ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ ജൻ ജാവതി നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34608,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം രാഷ്ട്രപതി പദവിയിലിരുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് (‘ബിഹാർ ഗാന്ധി' എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നു.) "
  },
  {
    "questionNum": 34609,
    "questionText": " ‘ബിഹാർ ഗാന്ധി' എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 34610,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനം വഹിച്ചതിനു ശേഷം ഉപരാഷ്ട്രപതിയായതാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " -ജസ്റ്റിസ് മുഹമ്മദ് ഹിദായത്തുള്ള(സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായിരിക്കെയാണ് ഇദ്ദേഹം രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതല വഹിച്ചത്1969-ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 34611,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് മുഹമ്മദ് ഹിദായത്തുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതല വഹിച്ചത് ഏതു വർഷം??\r\n",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 34612,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് മുഹമ്മദ് ഹിദായത്തുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതല വഹിച്ചത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായിരിക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 34613,
    "questionText": " ഡോ. രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ‘ബിഹാർ ഗാന്ധി' "
  },
  {
    "questionNum": 34614,
    "questionText": " ബഹുമാന സൂചകമായി His exellency ക്കു പകരം Shri. എന്നുപയോഗിക്കാൻ നിർദേശിച്ച രാഷ്ട്രപതി ആര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രണബ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 34615,
    "questionText": " ‘പ്ലാൻഡ് ഇക്കോണമി ഓഫ് ഇന്ത്യ' ആരുടെ പുസ്തകമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഡോ. എം. വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34616,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ഗ്രൂപ്പിനെ ദേശസാത്കരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 34617,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ബോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 34618,
    "questionText": " 'മഞ്ഞവിപ്ലവം’ (Yellow Revolution) സൂചിപ്പിക്കുന്നത് അത്ഭുതകരമായ: ",
    "answerText": " എണ്ണക്കുരുക്കളുടെ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 34619,
    "questionText": " ഒന്നാം ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ:\r\n",
    "answerText": " കെ.സി. നിയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 34620,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിലിന്റെ ആകെ ദൂരം:\r\n",
    "answerText": " 760 കി .മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 34621,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ മേഖലയിൽ സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം: ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 34622,
    "questionText": " ഒരു ഫാതം (Fathom) എത്ര അടിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 6 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 34623,
    "questionText": " എന്താണ് ‘ബ്ലൂ മൂൺ' (Blue Moon)? ",
    "answerText": " ഒരുമാസത്തിൽ തന്നെ രണ്ടാമതു വരുന്ന പൂർണ ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34624,
    "questionText": " ജിപ്സം സിമൻറിൽ ചേർക്കുന്നത് എന്തിന്? ",
    "answerText": " സിമന്റ് സെറ്റിങ് നിയന്ത്രിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34625,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി പഴങ്ങൾ പഴുപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർഥം?\r\n",
    "answerText": " കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34626,
    "questionText": " എല്ലാവർക്കും നൽകാവുന്ന രക്തഗ്രൂപ്പ് ? ",
    "answerText": " ഒ ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34627,
    "questionText": " ഊർജതന്ത്രത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34628,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ 'കെ' എന്തിന് സഹായിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ(ക്ലോട്ട് ചെയ്യാൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34629,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനം: ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 34630,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർഥം:\r\n",
    "answerText": " സിൽവർ അയോഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34631,
    "questionText": " വിറ്റമിൻ 'ബി'യുടെ അഭാവം മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ",
    "answerText": " വിളര്‍ച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 34632,
    "questionText": " ഇംപീച്ച്മെ​ന്റിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ആർട്ടികൾ 61 "
  },
  {
    "questionNum": 34633,
    "questionText": " ഇംപീച്ച്മെ​ന്റ് എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയെ\r\nതൽസ്ഥാനത്തുനിന്നും നീക്കം ചെയ്യാൻ വേണ്ടി നടക്കുന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34634,
    "questionText": " ആർട്ടികൾ 61 -ൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെ​ന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34635,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ തൽസ്ഥാനത്തുനിന്നും നീക്കം ചെയ്യാൻ വേണ്ടി നടക്കുന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെ​ന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34636,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് രാഷ്ട്രപതിയെ ഇംപീച്ച്മെ​ന്റ് ചെയ്യുക ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ലംഘനം നടത്തിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34637,
    "questionText": " ഇംപീച്ച്മെ​ന്റ് നടത്താൻ പ്രസ്തുത സഭയുടെ എത്ര ഭൂരിപക്ഷം വേണം?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നിൽ രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34638,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്കെതിരായ പ്രമേയം അവതരിപ്പിക്കേണ്ട വിധം ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെന്റെി​ന്റെ ഏതെങ്കലും ഒരു സഭയിൽ അതിന്റ്റെ 1/4 അം​ഗംങ്ങൾ ഒപ്പിട്ട് 14 ദിവസം മുൻക്കൂർ നോട്ടീസ് നൽകിയതിന് ശേഷം അവതരിപ്പിക്കണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34639,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്കെതിരായ പ്രമേയം പാർലമെന്റെി​ന്റെ ഏതെങ്കലും ഒരു സഭയിൽ എത്ര അംഗങ്ങൾ ഒപ്പിടണം ?\r\n",
    "answerText": " 1/4 അം​ഗംങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34640,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്കെതിരായ പ്രമേയം പാർലമെന്റെി​ന്റെ ഏതെങ്കലും ഒരു സഭയിൽ അതിന്റ്റെ 1/4 അം​ഗംങ്ങൾ ഒപ്പിട്ട് എത്ര ദിവസം മുൻക്കൂർ നോട്ടീസ് നൽകണം?\r\n",
    "answerText": " 14 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 34641,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്കെതിരായ പ്രമേയം പാസായതിനു ശേഷം എന്ത് ചെയ്യണം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രമേയം ഒരു സഭയിൽ പാസായാൽ അടുത്ത സഭയ്ക്ക് ആരോപണം അന്വേഷിച്ച്, മൊത്തം അംഗസംഖ്യയുടെ മൂന്നിൽ രണ്ട് ഭൂരിപക്ഷത്തോടെ\r\nആരോപണം ശരി വെച്ചാൽ പ്രസിഡൻറ് ഇംപീച്ച് ചെയ്യപ്പെടും "
  },
  {
    "questionNum": 34642,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രാഷ്ട്രപതിയെ ഇംപീച്ച് ചെയ്തിട്ടുണ്ടോ ?\r\n",
    "answerText": " ഇല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 34643,
    "questionText": " 2008 മുതൽ ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയുടെ പ്രതിമാസവേതനം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 1.5 ലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34644,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിഭവൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ റെയ്സിനാ ഹിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34645,
    "questionText": " റെയ്സിനാ ഹിൽ ആരുടെ ഔദ്യോദിക ഭവനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34646,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിഭവൻ റെയ്സിനാ ഹിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 34647,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി ഭവന്റെ ശില്പി ?\r\n",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ല്യൂട്ടൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34648,
    "questionText": " എഡ്വിൻ ല്യൂട്ടൻസ് നിർമിച്ച ഔദ്യോദിക ഭവനം?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34649,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിലയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വസതി?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ വസതി "
  },
  {
    "questionNum": 34650,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ വസതി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 34651,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിലയം രാഷ്ട്രപതിയുടെ എവിടത്തെ വസതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണേന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34652,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ വസതിയായ രാഷ്ട്രപതി നിലയം\r\nസ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 34653,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാഷ്ട്രപതിയുടെ വസതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി നിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 34654,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് സ്ഥിതി ചെയുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 34655,
    "questionText": " സിംലയിൽ സ്ഥിതി ചെയുന്ന രാഷ്ട്രപതിയുടെ വസതി?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34656,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ വൈസ്രോയിയുടെ വേനൽക്കാല തലസ്ഥാനമായിരുന്ന രാഷ്ട്രപതിയുടെ വസതി?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34657,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് ആരുടെ വേനൽക്കാല തലസ്ഥാനമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ വൈസ്രോയിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 34658,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യാ സമയത്ത് സിംലയിലെ രാഷ്ട്രപതിയുടെ വസതിയായിരുന്ന രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വൈസ് റീഗൽ ലോഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 34659,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യാ സമയത്ത് വൈസ് റീഗൽ ലോഡ്ജ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന\r\nഇപ്പോഴത്തെ രാഷ്ട്രപതിയുടെ വസതി?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34660,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി, കേന്ദ്രമന്ത്രിമാർ, ഗവർണർമാർ, ധനകാര്യകമ്മീഷൻ, യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മീഷൻ തുടങ്ങിയ സ്ഥാപനങ്ങളിലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34661,
    "questionText": " യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മീഷനിലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34662,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസിലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34663,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിമാരുടെ ഓഫീസിലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34664,
    "questionText": " ഗവർണർമാരുടെ ഓഫീസിലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34665,
    "questionText": " ധനകാര്യകമ്മീഷലെ അധ്യക്ഷന്മാർ, അംഗങ്ങൾ എന്നിവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34666,
    "questionText": " ബോക്സിങ് മത്സരം നടക്കുന്ന സ്ഥലമാണ് : ",
    "answerText": " റിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34667,
    "questionText": " നയതന്ത്ര പ്രതിനിധികളെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34668,
    "questionText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറലിനെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34669,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ എക്സിക്യൂട്ടീവ് അധികാരങ്ങളിൽ പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നയതന്ത്ര പ്രതിനിധികൾ, കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ തുടങ്ങിയവരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34670,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ സുപ്രധാന പദവികൾ വഹിക്കുന്നവരെ നിയമിക്കാനും, നീക്കാനുമുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34671,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ സുപ്രധാന പദവികൾ വഹിക്കുന്നവരെ നിയമിക്കാനും, നീക്കാനുമുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം ?\r\n",
    "answerText": " എക്സിക്യൂട്ടീവ് അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34672,
    "questionText": " പാർലമെൻറിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ നാമ നിർദ്ദേശം ചെയ്യാനും ഓർഡിനൻസ് ഇറക്കാനും അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34673,
    "questionText": " പാർലമെൻറിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ നാമ നിർദ്ദേശം ചെയ്യാനും ഓർഡിനൻസ് ഇറക്കാനും ഉള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം ?\r\n",
    "answerText": " നിയമനിർമാണാധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34674,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ നിയമനിർമാണാധികാരങ്ങളിൽ പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ നാമ നിർദ്ദേശം ചെയ്യാനും ഓർഡിനൻസ് ഇറക്കാനും അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34675,
    "questionText": " മണിബിൽ, സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണം സംബന്ധിച്ച ബില്ലുകൾ തുടങ്ങിയവ പാസ്സാക്കാനുള്ള അനുമതി തരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34676,
    "questionText": " മണിബിൽ, സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണം സംബന്ധിച്ച ബില്ലുകൾ തുടങ്ങിയവ പാസ്സാക്കാനുള്ള മുൻകൂർ അനുമതി തരുന്നതിനുള്ള\r\nരാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം ?\r\n",
    "answerText": " നിയമനിർമാണാധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34677,
    "questionText": " മണിബിൽ, സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണം സംബന്ധിച്ച ബില്ലുകൾ\r\nനിയമങ്ങളാകണമെങ്കിൽ വേണ്ട ഒപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ഒപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34678,
    "questionText": " ഗവൺമെൻറ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ആക്ട് നിലവിൽ വന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 34679,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിൽ ഏതു ഭരണ സംവിധാനമാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെന്ററി ജനാതിപത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 34680,
    "questionText": " യു.എസ്.എയിലെ സായുധസേനകളുടെ തലവൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡൻ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34681,
    "questionText": " യു.എസ്.എയിലെ രാഷട്രത്തലവൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡൻ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34682,
    "questionText": " ശക്തമായ കേന്ദ്രത്തോടുകൂടിയ ഫെഡറേഷൻ ഏതു രാജ്യത്താണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 34683,
    "questionText": " ജർമനി അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കുന്നത് എത്രാം അനുച്ഛേദം പ്രകാരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അനുച്ഛേദം 356 "
  },
  {
    "questionNum": 34684,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ പരവതാനിയുടെ നിറം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34685,
    "questionText": " ലോക്സഭയുടെ പരവതാനിയുടെ നിറം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 34686,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ഹൈക്കോടതി?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 34687,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അധികാരപരിധിയുള്ള കോടതി?\r\n",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34688,
    "questionText": " പ്രകൃതിക്ഷോഭം പോലുള്ള അപ്രതീക്ഷിത ദുരന്തത്തിന് ഇരയാകുന്നവർക്ക് അടിയന്തര സഹായം നൽകുന്നത് ഏത് ഫണ്ടിൽനിന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ടിൻജൻസി ഫണ്ടിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34689,
    "questionText": " കണ്ടിൻജൻസി ഫണ്ട് സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ധനവിനിയോഗാധികാരപരിധിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34690,
    "questionText": " ഗവൺമെൻ്റിലേക്ക് വന്നു ചേരുന്ന വരുമാനങ്ങളുടെ ആകത്തുക?\r\n",
    "answerText": " കൺസോളിഡേറ്റഡ് ഫണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34691,
    "questionText": " ’കൺസോളിഡേറ്റഡ് ഫണ്ട്’ഏതു വകുപ്പിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 266 വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34692,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് യൂണിയൻ എക്സിക്യൂട്ടീവ് പാർലമെൻറ് എന്നതിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34693,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് സുപ്രീംകോടതി എന്നതിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34694,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് സംസ്ഥാന ഭരണം എന്നതിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34695,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം എന്നതിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34696,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് പഞ്ചായത്തുകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34697,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് മുൻസി പ്പാലിറ്റികളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34698,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് പട്ടിക ഗോത്ര വർഗ പ്രദേശങ്ങളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34699,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് യൂണിയനും സംസ്ഥാനങ്ങളും തമ്മിലുള്ള ബന്ധത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34700,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളിലാണ് യൂണിയൻ എക്സിക്യൂട്ടീവ് പാർലമെൻറ്, സുപ്രീംകോടതി, സംസ്ഥാന ഭരണം, കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം, പഞ്ചായത്തുകൾ, മുൻസി പ്പാലിറ്റികൾ, പട്ടിക ഗോത്ര വർഗ പ്രദേശങ്ങൾ,യൂണിയനും സംസ്ഥാനങ്ങളും തമ്മിലുള്ള ബന്ധം എന്നിവയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയുടെ പാർട്ട് 5 മുതൽ 9 വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34701,
    "questionText": " ഏതു ആർട്ടിക്കിളിലാണ് രാഷ്ട്രപതിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കാര്യങ്ങളെപ്പറി പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " Article 51-62"
  },
  {
    "questionNum": 34702,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് രീതി?\r\n",
    "answerText": " പാർലമെൻറിലെയും സംസ്ഥാന\r\nനിയമ സഭളിലെയും അംഗങ്ങൾ ചേർന്ന് വോട്ടുസമ്പ്രദായം വഴിയാണ് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 34703,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ കാലാവധി?\r\n",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 34704,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി ആവാൻ മത്സരിക്കുവാനുള്ള യോഗ്യതകൾ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പൗരനായിരിക്കണം.\r\n35 വയസ്സ്പുർത്തിയായിരിക്കണം.\r\nലോക്സഭയിലേക്ക് തി രഞ്ഞെടുക്കപ്പെടാനുള്ള യോഗ്യതകളുണ്ടായിരിക്കണം.\r\nകേന്ദ്ര-സംസ്ഥാന സർക്കാറുകളുടെയോ അവയുടെ നിയന്ത്രണത്തിലുള്ള മറ്റ് ആധികാര സ്ഥാപനങ്ങളുടെയോ കീഴിൽ ആദായകരമായ പദവികൾ വഹിക്കാത്തവരാകണം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34705,
    "questionText": " എല്ലാ കോടതികളും നൽകുന്ന ശിക്ഷകൾ നിർത്തിവെക്കാനും ഇളവുചെയ്യാനും മാപ്പു നൽകാനുമുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34706,
    "questionText": " Article 72 പ്രകാരം രാഷ്ട്രപതിക്ക് എല്ലാ കോടതികളും നൽകുന്ന ശിക്ഷകൾ നിർത്തിവെക്കാനും ഇളവുചെയ്യാനും മാപ്പു നൽകാനുമുള്ള\r\nരാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജുഡീഷ്യൽ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34707,
    "questionText": " എല്ലാ കോടതികളും നൽകുന്ന ശിക്ഷകൾ നിർത്തിവെക്കാനും ഇളവുചെയ്യാനും മാപ്പു നൽകാനുമുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടികൾ ?\r\n",
    "answerText": " Article 72"
  },
  {
    "questionNum": 34708,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി, ഹൈക്കോടതി എന്നിവിടങ്ങളിലെ ജഡ്മിമാരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 34709,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി, ഹൈക്കോടതി എന്നിവിടങ്ങളിലെ ജഡ്മിമാരെ നിയമിക്കാനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജുഡീഷ്യൽ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34710,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ ജുഡീഷ്യൽ അധികാരങ്ങളിൽ പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി, ഹൈക്കോടതി എന്നിവിടങ്ങളിലെ ജഡ്മിമാരെ നിയമിക്കാനുള്ള അധികാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34711,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനക്ക് എത്ര പട്ടികകൾ (Schedules) ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 34712,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ഒന്നാംപട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ഭാഗമായ സംസ്ഥാനങ്ങൾ, കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34713,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ഭാഗമായ സംസ്ഥാനങ്ങൾ, കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങൾ എന്നിവ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34714,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ഭാഗമായ സംസ്ഥാനങ്ങളെ കുറിച്ച്\r\nപ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34715,
    "questionText": " ഏതു കായികയിനത്തിന്റെ കളിസ്ഥലമാണ് റിങ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34716,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34717,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ രണ്ടാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി, ഗവർണർമാർ, സുപ്രീംകോടതി-ഹൈക്കോടതി ജഡ്മിമാർ, കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ എന്നിവരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34718,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി, ഗവർണർമാർ, സുപ്രീംകോടതി-ഹൈക്കോടതി ജഡ്മിമാർ, കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ എന്നിവരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം പട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34719,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി, ഉപരാഷ്ട്രപതി എന്നിവരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ\r\nപ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34720,
    "questionText": " ഗവർണർമാരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ\r\nപ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34721,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി-ഹൈക്കോടതി ജഡ്മിമാർ എന്നിവരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34722,
    "questionText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽമാരെ സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34723,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ മൂന്നാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സത്യപ്രതിജ്ഞകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34724,
    "questionText": " സത്യപ്രതിജ്ഞകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34725,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ നാലാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഓരോ സംസ്ഥാനത്തിനും കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശത്തിനുമുള്ള രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ വിഭജനം. "
  },
  {
    "questionNum": 34726,
    "questionText": " ഓരോ സംസ്ഥാനത്തിനും കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശത്തിനുമുള്ള രാജ്യസഭാ സീറ്റുകളുടെ വിഭജനത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " നാലാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34727,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ അഞ്ചാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പട്ടികപ്രദേശങ്ങളുടെയും പട്ടികഗോത്രവർഗങ്ങളുടെ ഭരണവും നിയന്ത്രണവും സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34728,
    "questionText": " പട്ടികപ്രദേശങ്ങളുടെയും പട്ടികഗോത്രവർഗങ്ങളുടെ ഭരണവും നിയന്ത്രണവും സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചാംപട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34729,
    "questionText": " സാധാരണയായി ഒരു ബോക്സിങ് മത്സരത്തിന്റെ ലൈർഘ്യം എത്ര റൗണ്ട് വരെയാണ് ? ",
    "answerText": " 12 റൗണ്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34730,
    "questionText": " ബോക്സിങ് മത്സരത്തിലെ ഒരു റൗണ്ടിന്റെ ലൈർഘ്യം ",
    "answerText": " മൂന്നുമിനുട്ടുവരെ "
  },
  {
    "questionNum": 34731,
    "questionText": " ബോക്സിങ് മത്സരം നിയന്ത്രിക്കുന്നത് : ",
    "answerText": " റഫറി "
  },
  {
    "questionNum": 34732,
    "questionText": " ബോക്സിങ് മത്സരത്തിലെ പോയിൻറുകൾ തീരുമാനിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജഡ്ജുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34733,
    "questionText": " ബോക്സിങ്ങിൽ ഇടിയേറ്റു വീഴുന്നയാൾ പത്തു സെക്കൻറിനകം എഴുന്നേറ്റു മത്സരത്തിനു തയ്യാറാകാത്ത അവസ്ഥ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നോക്ക് ഔട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34734,
    "questionText": " എന്താണ് ബോക്സിങ്ങിൽ നോക്ക് ഔട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ്ങിൽ ഇടിയേറ്റു വീഴുന്നയാൾ പത്തു സെക്കൻറിനകം എഴുന്നേറ്റു മത്സരത്തിനു തയ്യാറാകാത്ത അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 34735,
    "questionText": " ’നോക്ക് ഔട്ട് ‘ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34736,
    "questionText": " ബോക്സിങ്ങിൽ ഇടിയേറ്റു വീഴുന്നയാൾ എത്ര സമയത്തിനുള്ളിൽ എഴുന്നേറ്റില്ലെങ്കിലാണ് നോക്ക് ഔട്ട് വിധിക്കുക ? ",
    "answerText": " 10 സെക്കൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34737,
    "questionText": " ബോക്സിങ് മത്സരത്തിലെ നിയമങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്വീൻസ് ബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 34738,
    "questionText": " ക്വീൻസ് ബെറി ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 34739,
    "questionText": " ബോക്സിങ് താരം മുഹമ്മദലിയുടെ ആദ്യത്തെ പേര് : ",
    "answerText": " കാഷ്യസ് ക്ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 34740,
    "questionText": " ലോക വനിതാ ബോക്സിങ് രംഗത്തെ പ്രമുഖ താരമായ ലൈലാ അലി ആരുടെ മകളാണ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 34741,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലിയുടെ മകളായ ലോക വനിതാ ബോക്സിങ് രംഗത്തെ പ്രമുഖ താരം ? ",
    "answerText": " ലൈലാ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 34742,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ബോക്സിങ് താരം ? ",
    "answerText": " വിജേന്ദർ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34743,
    "questionText": " 2008ലെ ബീജിങ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ബോക്സിങ്ങിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യൻ താരം ? ",
    "answerText": " വിജേന്ദർ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34744,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആറാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അസം, മേഘാലയ, ത്രിപുര, മിസോറം എന്നീ സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 34745,
    "questionText": " അസം, മേഘാലയ, ത്രിപുര, മിസോറം എന്നീ സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ\r\nപ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ? ",
    "answerText": " ആറാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34746,
    "questionText": " അസമിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആറാംപട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34747,
    "questionText": " ’അയിത്തം’എന്ന സമ്പ്രദായം നിരോധിച്ചത് ഏതു വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 17-വകുപ്പസരിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 34748,
    "questionText": " 17-വകുപ്പസരിച്ച് നിരോധിച്ച സമ്പ്രദായം?\r\n",
    "answerText": " അയിത്തം എന്ന സമ്പ്രദായം "
  },
  {
    "questionNum": 34749,
    "questionText": " മഹാത്മഗാന്ധി കീ ജയ്ജ വിളികളോടെ അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട വകുപ്പ് ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " 17-വകുപ്പസരിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 34750,
    "questionText": " ഏത് ആക്ടാണ് നിലവിൽ അയിത്തോച്ചാടനത്തിന് വേണ്ടിയുള്ള\r\nസ്റ്റാറ്റ്യൂട്ട്?\r\n",
    "answerText": " 1976-ലെ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഓഫ് സിവിൽ റെറ്റ്സ്. "
  },
  {
    "questionNum": 34751,
    "questionText": " ’സെർഷ്യോറ്റി’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കീഴ്ക്കോടതികൾ സ്വന്തം അധികാരപരിധിക്കു പുറത്തുള്ള കാര്യങ്ങളിൽ എടുത്ത തീരുമാനങ്ങളെ അസാധുവാക്കാനുള്ള മേൽക്കോടതികളുടെ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34752,
    "questionText": " കീഴ്ക്കോടതികൾ സ്വന്തം അധികാരപരിധിക്കു പുറത്തുള്ള കാര്യങ്ങളിൽ എടുത്ത തീരുമാനങ്ങളെ അസാധുവാക്കാനുള്ള മേൽക്കോടതികളുടെ അധികാരം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സെർഷ്യോറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 34753,
    "questionText": " ’കോവാറന്റേറാ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമവിരുദ്ധമായി അധികാരം കയ്യാളുന്നത് തടയാൻ ഉദ്ദേശിച്ചുള്ളത്. പൊതുപദവികൾ വഹിക്കാനുള്ള ഒരു വ്യക്തിയുടെ അവകാശത്തിന്റെ നിയമസാധ്യത പരിശോധിച്ച് നിയമവിരുദ്ധമെങ്കിൽ അയാളെ പ്രസ്തുത പദവിയിൽനിന്ന് ഒഴിവാക്കാനുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34754,
    "questionText": " നിയമവിരുദ്ധമായി അധികാരം കയ്യാളുന്നത് തടയാൻ ഉദ്ദേശിച്ചുള്ളത്. പൊതുപദവികൾ വഹിക്കാനുള്ള ഒരു വ്യക്തിയുടെ അവകാശത്തിന്റെ നിയമസാധ്യത പരിശോധിച്ച് നിയമവിരുദ്ധമെങ്കിൽ അയാളെ പ്രസ്തുത പദവിയിൽനിന്ന് ഒഴിവാക്കാനുള്ള അധികാരം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കോവാറന്റേറാ "
  },
  {
    "questionNum": 34755,
    "questionText": " Directive Principles of State Policy ഏതു വകുപ്പിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 36-51വരെയുള്ള വകുപ്പുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34756,
    "questionText": " നിർദേശക തത്ത്വങ്ങളിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിയൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ്, ലിബറൽ ആശയങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34757,
    "questionText": " ’വകുപ്പ് 38’ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ജനക്ഷേമത്തിന് ഉതകുന്ന ഒരു സാമൂഹികക്രമം ചിട്ടപ്പെടുത്തണമെന്ന് പറയുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 34758,
    "questionText": " മൗലിക കടമകളെക്കുറിച്ച് ഭരണഘടനയുടെ ഏതു വകുപ്പിൽ ആണ് പറയുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നാല് A വിഭാഗത്തിൽ 51-A വകുപ്പിലാണ് മൗലിക കടമകളെക്കുറിച്ച് പറയുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34759,
    "questionText": " എത്രാം ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ് മൗലിക കടമകൾ കൂട്ടിച്ചേർത്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1976-ലെ 42- ഭേദഗതിയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34760,
    "questionText": " ഏതു രാഷ്ട്രത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നാണ് മൗലിക കടമകൾ എന്ന ആശയം കടം കൊണ്ടിട്ടുള്ളത്\r\n",
    "answerText": " U.S.S.R.ൻറെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34761,
    "questionText": " ആരുടെ നിർദേശ പ്രകാരമായിരുന്നു മൗലിക കടമകൾ എന്ന ആശയം ഉൾപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വരൺസിങ് കമ്മിറ്റിയുടെ നിർദേശ പ്രകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34762,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയെ അനുസരിക്കുക, ഭരണഘടനയെയും ദേശീയപതാകയെയും ദേശീയഗാനത്തെയും ആദരിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34763,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തിന് ഉത്തേജനം പകർന്ന ഉന്നതാദർശങ്ങളെ പിൻതുടരുക.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34764,
    "questionText": " മൂന്നാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ പരമാധികാരം, ഐക്യം അഖണ്ഡത ഇവ കാത്തുസൂക്ഷിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34765,
    "questionText": " നാലാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ആവശ്യഘട്ടങ്ങളിൽ രാജ്യരക്ഷാപ്രവർത്തനത്തിനും രാഷ്ടസേവനത്തിനും തയ്യാറാവുക.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34766,
    "questionText": " അഞ്ചാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മതം, ഭാഷ, പ്രദേശം, വിഭാഗം എന്നീ വൈരുധ്യങ്ങൾക്കെതിരായി എല്ലാ ജനങ്ങൾക്കിടയിലും സാഹോദര്യം വളർത്താൻ ശ്രമിക്കുക. സ്ത്രീകളുടെ യശസ്സ് ഉയർത്തുന്നതിനു വേണ്ടി ശ്രമിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34767,
    "questionText": " ആറാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ മഹത്തായ സാംസ്കാരികപൈതൃകത്തെ ബഹുമാനിക്കുകയും നിലനിർത്തുകയും ചെയ്യുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34768,
    "questionText": " ഏഴാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വനങ്ങൾ, തടാകങ്ങൾ, നദികൾ, വന്യജീവികൾ എന്നിവയെ സംരക്ഷിക്കുകയും പരിസ്ഥിതിയെ മെച്ചപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34769,
    "questionText": " എട്ടാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ശാസ്ത്രീയവീക്ഷണവും മാവികതയും അന്വേഷ ണാത്മകതയും വികസിപ്പിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34770,
    "questionText": " ഒമ്പതാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " പൊതുസ്വത്ത് സംരക്ഷിക്കുകയും അക്രമം ഉപേക്ഷിക്കുകയും ചെയ്യുക. "
  },
  {
    "questionNum": 34771,
    "questionText": " പത്താമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " Ans:എല്ലാ മണ്ഡലങ്ങളിലും മികവുകാട്ടി ഔന്നത്യത്തിന്റെ പാതയിൽ മുന്നേറാൻ സഹായിക്കുക.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34772,
    "questionText": " പതിനൊന്നാമത്തെ മൗലിക കടമ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " 2002-ലെ 86- ഭേദഗതി പ്രകാരം 6 മുതൽ 14 വയസ്സുവരെയുള്ള കുട്ടികൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസം നൽകാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34773,
    "questionText": " തുടക്കത്തിൽ എത്ര മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങളാണുണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " തുടക്കത്തിൽ 10 മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങൾ ആണുണ്ടായിരുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 34774,
    "questionText": " 2002-ലെ 86- ഭേദഗതിയോടുകൂടി മൗലികകർത്തവ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്രയായി?\r\n",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 34775,
    "questionText": " മേഘാലയയിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആറാംപട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34776,
    "questionText": " ത്രിപുരയിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ? ",
    "answerText": " ആറാംപട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34777,
    "questionText": " മിസോറമിലെ ഗോത്രവർഗപ്രദേശങ്ങളുടെ ഭരണം സംബന്ധിച്ച വ്യവസ്ഥകൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ? ",
    "answerText": " ആറാംപട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34778,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ഏഴാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നിയമനിർമാണപരമായ അധികാരങ്ങളുടെ വിഭജനം സംബന്ധിച്ച മൂന്നു. ലിസ്റ്റുകൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 34779,
    "questionText": " നിയമനിർമാണപരമായ അധികാരങ്ങളുടെ വിഭജനം സംബന്ധിച്ച മൂന്നു ലിസ്റ്റുകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34780,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എട്ടാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ച ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34781,
    "questionText": " ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ച ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എട്ടാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34782,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ഒമ്പതാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചിലആക്ടുകളുടെയും റെഗുലേഷനുകളുടെയും സാധൂകരണം (1951-ലെ ഒന്നാംഭരണഘടനഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പത്താംപട്ടികയിൽ കൂട്ടിച്ചേർത്തത്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34783,
    "questionText": " ചിലആക്ടുകളുടെയും റെഗുലേഷനുകളുടെയും സാധൂകരണം കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34784,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പത്താം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമം (Anti-defection law). 1985-ലെ 52 - ഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പത്താംപട്ടിക കൂട്ടിച്ചേർത്തത് "
  },
  {
    "questionNum": 34785,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമത്തെ (Anti-defection law) കുറിച്ച്\r\nപ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പത്താംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34786,
    "questionText": " 1985-ലെ എത്രാംഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പത്താംപട്ടിക കൂട്ടിച്ചേർത്തത്?\r\n",
    "answerText": 52
  },
  {
    "questionNum": 34787,
    "questionText": " ഏതു വർഷത്തിലെ 52 - ഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പത്താംപട്ടിക കൂട്ടിച്ചേർത്തത്?\r\n",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 34788,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പതിനൊന്നാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെഅധികാരങ്ങളും ഉത്തരവാദിത്വങ്ങളും "
  },
  {
    "questionNum": 34789,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെഅധികാരങ്ങളും ഉത്തരവാദിത്വങ്ങളും\r\nകുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പതിനൊന്നാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34790,
    "questionText": " 1992-ലെ എത്രാംഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പതിനൊന്നാംപട്ടിക ഭരണഘടനയിൽ ഉൾപ്പടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": 73
  },
  {
    "questionNum": 34791,
    "questionText": " ഏതു വർഷത്തിലെ 73 - ഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പതിനൊന്നാംപട്ടിക ഭരണഘടനയിൽ ഉൾപ്പടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 34792,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പന്ത്രണ്ടാം പട്ടികയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മുനിസിപ്പാലിറ്റികളുടെയും (നഗര പാലിക)മറ്റും അധികാരങ്ങളും ഉത്തരവാദിത്വകളും "
  },
  {
    "questionNum": 34793,
    "questionText": " മുനിസിപ്പാലിറ്റികളുടെയും (നഗര പാലിക)മറ്റും അധികാരങ്ങളും ഉത്തരവാദിത്വകളും പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ പട്ടിക(Schedules) ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പന്ത്രണ്ടാംപട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 34794,
    "questionText": " മുനിസിപ്പാലിറ്റികളുടെയും (നഗര പാലിക)മറ്റും അധികാരങ്ങളും ഉത്തരവാദിത്വകളും 1992-ലെ എത്രാംഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് പന്ത്രണ്ടാംപട്ടികയിൽ കൂട്ടിച്ചേർത്തത്?\r\n",
    "answerText": 74
  },
  {
    "questionNum": 34795,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഒരു സവിശേഷത :\r\n",
    "answerText": " ദൃഢത നൽകുന്ന പരമോന്നതമായ ലിഖിത ഭരണഘടന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34796,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒരു ക്വാസി ഫെഡറൽ സംവിധാനമാണുള്ളതെന്ന് പറയുന്നതിന്റെ കാരണമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഫെഡറലിസത്തിന് കേന്ദ്രീകൃത സ്വഭാവമുള്ളതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34797,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഒരു……………………...ആകുന്നു?\r\n",
    "answerText": " യൂണിയൻ ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34798,
    "questionText": " റെസിഡുൽ പവർ ഉള്ളതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34799,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫെഡറേഷൻ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തകർക്കപ്പെടാവുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ തകർക്കപ്പെടാനാകാത്ത കൂട്ടായ്മയാണ് ഇന്ത്യൻ ഫെഡറേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34800,
    "questionText": " സ്വയം ഭരണാവകാശമുള്ളവരും സംയോജിതവുമായ ഒരു ഓഡിറ്റ് മെഷീനറിയും ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷനും പ്രവർത്തിക്കുന്നത് ഏതു രാഷ്ട്രത്തിൽ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34801,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതൊരു സംസ്ഥാനത്തിൻറയും അധികാരത്തെ ഏറ്റെടുക്കുന്നതിനും തടയുന്നതിനും അവകാശമുള്ളതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രസർക്കാറിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34802,
    "questionText": " റിട്ടുകൾ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കാനുള്ള ഉപകരണങ്ങളാണ് റിട്ടുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34803,
    "questionText": " വിജേന്ദർ കുമാർ ബോക്സിങ്ങിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2008ലെ ബീജിങ് ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34804,
    "questionText": " ഏതു വകുപ്പനുസരിച്ചാണ് സുപ്രീംകോടതിക്ക് റിട്ടുകൾ പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള അധികാരമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 226-ാം വകുപ്പനുസരിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 34805,
    "questionText": " ’ഹേബിയസ്കോർപ്പസ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു തരം റിട്ടാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34806,
    "questionText": " ’ഹേബിയസ്കോർപ്പസ്’ എന്നതിന്റെ വ്യാചാർത്ഥം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിങ്ങൾക്ക് ശരീരം ഏറ്റെടുക്കാം എന്നാണ് വാച്യാർഥം "
  },
  {
    "questionNum": 34807,
    "questionText": " ’ഹേബിയസ്കോർപ്പസ് ‘റിട്ടിന്റെ ഉദ്ദേശ്യം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമവിരുദ്ധമായി ഒരു വ്യക്തിയെ തടവിൽ വെക്കുന്നത് തടയുക എന്നതാണ് ഉദ്ദേശ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34808,
    "questionText": " ’മാൻഡമസ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു തരം റിട്ടാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34809,
    "questionText": " ’മാൻഡമസ്’ എന്ന വാക്കിന്റെ അർഥം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ആജ്ഞ എന്നാണ് ഈ വാക്കിന്റെ അർഥം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34810,
    "questionText": " ’മാൻഡമസ്’ റിട്ടിന്റെ ഉദ്ദേശ്യം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമപരമായ കർത്തവ്യം നിറവേറ്റാൻ വിസമ്മതിക്കുന്ന സർക്കാരുദ്യോഗസ്ഥരോടും കീഴ്കോടതികളോടും അത് നിർവഹിക്കണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെടാനുള്ള ഉന്നത നീതിപീഠത്തിന്റെ അധികാരമാണിത്.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34811,
    "questionText": " ’മാൻഡമസ്’ റിട്ട് പുറപ്പെടുവിക്കാൻ പറ്റാത്തത് ആർക്കെതിരെ?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡൻറ്, ഗവർണർ തുടങ്ങിയവർക്കെതിരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34812,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ നിർവ്വാണം പ്രാപിച്ച സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കുശിനനഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 34813,
    "questionText": " കുശിനനഗരം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ നിർവ്വാണം പ്രാപിച്ച സ്ഥലം "
  },
  {
    "questionNum": 34814,
    "questionText": " ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം നിർമിച്ച ചക്രവർത്തി?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 34815,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തി നിർമിച്ച പൂന്തോട്ടം?\r\n",
    "answerText": " ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 34816,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഉപരിതലത്തിൽ വ്യാപകമായി കാണുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 34817,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിയം ലോഹം ഉപരിതലത്തിൽ വ്യാപകമായി കാണുന്ന\r\nഗ്രഹം?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34818,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പൈലറ്റില്ലാത്ത നിരീക്ഷണവിമാനം- നിഷാന്ത്- ആദ്യമായി പരീക്ഷണം നടത്തിയ സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " ബാലസോർ "
  },
  {
    "questionNum": 34819,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പൈലറ്റില്ലാത്ത നിരീക്ഷണവിമാനം?\r\n",
    "answerText": " നിഷാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 34820,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തീരദേശ നീളം:\r\n",
    "answerText": " 580 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34821,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കിസർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34822,
    "questionText": " കിസർഖാൻ സ്ഥാപിച്ച വംശം?\r\n",
    "answerText": " സയ്യിദ് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 34823,
    "questionText": " ചാലൂക്യ രാജാക്കന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " വാതാപി "
  },
  {
    "questionNum": 34824,
    "questionText": " വാതാപി തലസ്ഥാനമാക്കിയ രാജാക്കന്മാർ ?\r\n",
    "answerText": " ചാലൂക്യ രാജാക്കന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34825,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ രാസപരീക്ഷണശാല ?\r\n",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34826,
    "questionText": " കരൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\nശരീരത്തിലെ ",
    "answerText": " രാസപരീക്ഷണശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34827,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ബ്രൗൺ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 34828,
    "questionText": " 2007-ൽ അധികാരത്തിലേറിയ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 34829,
    "questionText": " ഷോളയാർ അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 34830,
    "questionText": " ചാലക്കുടിയാർ നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയുന്ന അണക്കെട്ട്?\r\n",
    "answerText": " ഷോളയാർ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 34831,
    "questionText": " നാലാമത്തെ മഹാബുദ്ധ സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 34832,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ :\r\n",
    "answerText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34833,
    "questionText": " വാറൻഹേസ്റ്റിംഗ്സ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34834,
    "questionText": " സ്റ്റീൽ ഏതെല്ലാം ലോഹം ചേർന്നതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്, കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 34835,
    "questionText": " ഇരുമ്പ്, കാർബൺ എന്നീ ലോഹങ്ങൾ ചേർന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34836,
    "questionText": " യുണെറ്റഡ് നേഷൻസ് എൻവയോൺമെൻറ്\r\nപ്രോഗ്രാമിന്റെ (UNEP) ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " നൈറോബി "
  },
  {
    "questionNum": 34837,
    "questionText": " UNEP -ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " യുണെറ്റഡ് നേഷൻസ് എൻവയോൺമെൻറ്\r\nപ്രോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 34838,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പുകയില കൃഷി നടത്തുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34839,
    "questionText": " കാസർഗോഡ്‌ ജില്ലയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നടത്തുന്ന കൃഷി ?\r\n",
    "answerText": " പുകയില കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 34840,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി പങ്കെടുത്ത ഒരേ ഒരു വട്ടമേശ സമ്മേളനം?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34841,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യൻ നേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 34842,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ വിരുദ്ധ സമരത്തെത്തുടർന്നു നടന്ന ലാത്തിച്ചാർജിൽ അന്തരിച്ച നേതാവ്?\r\n",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത്‌റായി "
  },
  {
    "questionNum": 34843,
    "questionText": " ലാലാ ലജ്പത്‌റായി ലാത്തിച്ചാർജിനെ തുടർന്ന് അന്തരിച്ച സമരം?\r\n",
    "answerText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ വിരുദ്ധ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34844,
    "questionText": " ചെടികളുടെ വളർച്ച അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ക്രെസ്ക്കോഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 34845,
    "questionText": " ക്രെസ്ക്കോഗ്രാഫ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചെടികളുടെ വളർച്ച അളക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34846,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത് ഏത് യുദ്ധമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 34847,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് സ്ഥാപിച്ച സാമ്രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 34848,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ പ്രോവിൻസുകളിൽ ദ്വിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയത് ഏത് വർഷം മുതൽ?\r\n",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 34849,
    "questionText": " 1919 മുതൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ ദ്വിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ പ്രോവിൻസുകൾ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ പ്രോവിൻസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34850,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ രാസനാമം?\r\n",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 34851,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ കരട് നിർമാണസമിതി നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്ത് 29-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34852,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ കരട് നിർമാണസമിതി അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34853,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസമിതി അംഗീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1949 നവംബർ 26-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34854,
    "questionText": " 2008ലെ ബീജിങ് ഒളിമ്പിക്സിൽ വിജേന്ദർ കുമാർ ബോക്സിങ്ങിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കല മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34855,
    "questionText": " സഭാംഗങ്ങൾ ഭരണഘടനയിൽ ഒപ്പുവെച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 24-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34856,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണത്തിന് എടുത്ത കാലയളവ്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ട് വർഷവും 11 മാസവും 17 ദിവസവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34857,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ സഭ സമ്മേളിക്കുന്നതെങ്ങന?\r\n",
    "answerText": " ആകെ 11 സെഷനുകളിലായി 165 ദിവസം സഭ സമ്മേളിക്കും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34858,
    "questionText": " ………………..ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ഭാഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 34859,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എത്രാം ഭേദഗതിയിലെ ആമുഖത്തിൽ ആണ് സോഷ്യലിസം ,മതനിരപേക്ഷത ,അഖണ്ഡത എന്നിവ ഉൾപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 1976 42-ാം ഭേദഗതിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34860,
    "questionText": " ആമുഖം എത്ര തവണയാണ് ഭേദഗതി ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു തവണ മാത്രമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34861,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ്, ഭരണഘടനയിലേക്കുള്ള താക്കോൽ എന്നിങ്ങനെ ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്തിനെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആമുഖത്തെയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34862,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ്, ഭരണഘടനയിലേക്കുള്ള താക്കോൽ എന്നിങ്ങനെ ആരാണ് ആമുഖത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 34863,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തെ ഹോറോസ്കോപ്പ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്\r\nആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 34864,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖത്തെ ‘ഭരണഘടനയുടെ സാരാംശം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ബാർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 34865,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയിൽ ആര് അവതരിപ്പിച്ച ലക്ഷ്യപ്രമേയമാണ് ആമുഖമായി മാറിയത്?\r\n",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 34866,
    "questionText": " ആമുഖത്തെ ഭരണഘടനയുടെ തിരിച്ചുറിയൽ കാർഡ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എ.പാൽക്കിവാല "
  },
  {
    "questionNum": 34867,
    "questionText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ബോക്സിങ്ങിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " മേരികോം "
  },
  {
    "questionNum": 34868,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എത്രാം ഭാഗത്തിലാണ് ഇന്ത്യൻ യൂണിയനും അതിന്റെ ഭൂപ്രദേശവും അതിർത്തിയും സംബന്ധിച്ച കാര്യങ്ങളുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാഗം 1-ലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34869,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ രണ്ടാം ഭാഗത്തിലുള്ളത്(പൗരത്വം ) ഏതെല്ലാം വകുപ്പുകളാണ്?\r\n",
    "answerText": " 5-11 വകുപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34870,
    "questionText": " ഏക പൗരത്വം അനുവദിച്ചിരിക്കുന്ന ഒരു രാഷ്ട്രമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 34871,
    "questionText": " മേരികോം ബോക്സിങ്ങിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 34872,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൗരത്വം സ്വീകരിക്കുന്നതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " 1948 ജൂലായ്19-നോ അതിനുശേഷമോ ഇന്ത്യയിലേക്ക് കുടിയേറിയവർ ചുമതലപ്പെട്ട അധികാരിക്ക് അപേക്ഷ നൽകി ഇന്ത്യൻ പൗരത്വം സ്വീകരിക്കണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34873,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൗരത്വം ലഭിക്കുന്നതിനുള്ള അഞ്ചുവഴികൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ജനനം, വംശപാരമ്പര്യം, രജിസ്ട്രേഷൻ, പൗരത്വദാനം എന്നിവയിലൂടെയും ഏതെങ്കിലും പ്രദേശം ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായിത്തീരുന്നതിലൂടെയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34874,
    "questionText": " എന്നു മുതൽ പാകിസ്താനിലേക്ക് കുടിയേറിയവർക്കാണ് ഇന്ത്യൻ പൗരത്വത്തിന് അർഹതയുണ്ടാവാത്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1947 മാർച്ച് ഒന്നു മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34875,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എത്രാം വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ് രക്ഷിതാക്കളിൽ ഒരാളെങ്കിലും ഇന്ത്യയിൽ ജനിച്ചിട്ടുള്ളവർ ആയിരിക്കണം എന്നു പറയുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 5-ാം വകുപ്പു പ്രകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 34876,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പൗരത്വത്തിന് അർഹതയുണ്ടായിരിക്കും എന്നു നിശ്ചയമായും ഉറപ്പുള്ളത് ആർക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്നതിനുശേഷം 5 വർഷത്തിൽക്കൂടുതൽ ഇന്ത്യയിൽ താമസിക്കുന്നവർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 34877,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ എത്രാം ഭാഗത്തിലാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാഗം:3 "
  },
  {
    "questionNum": 34878,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങളിൽ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " 12-35 വകുപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34879,
    "questionText": " Article 14-18 വരെയുള്ളതിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സമത്വത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 34880,
    "questionText": " Article 14 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിയമത്തിനുമുന്നിൽ തുല്യ പരിരക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 34881,
    "questionText": " Article 15 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മതം, വംശം, ജാതി, ലിഗം , ജനന സ്ഥലം എന്നിവയുടെ പേരിലുള്ള വിവേചനം തടയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34882,
    "questionText": " Article 16 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പൊതുതൊഴിലിൽ തുല്യ അവസരം "
  },
  {
    "questionNum": 34883,
    "questionText": " Article 17എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അയിത്ത നിർമാർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 34884,
    "questionText": " Article 18 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രത്യേക പദവികൾ ഒഴിവാക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34885,
    "questionText": " Article 19-22 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 34886,
    "questionText": " Article 19 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അഭിപ്രായ സ്വാതന്ത്ര്യം (6 എണ്ണം)\r\n1.സംസാരത്തിനും ആശയപ്രകടനത്തിനുമുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n2.സമാധാനമായി ഒത്തുചേരാനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n3.സംഘടനാസ്വാതന്ത്ര്യം\r\n4.സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n5.സ്ഥിരവാസത്തിനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n6.തൊഴിലിനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34887,
    "questionText": " തൊഴിലിനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 19 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34888,
    "questionText": " സ്ഥിരവാസത്തിനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 19 ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34889,
    "questionText": " സഞ്ചാര സ്വാതന്ത്ര്യം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 19 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34890,
    "questionText": " സംഘടനാസ്വാതന്ത്ര്യം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 19 ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34891,
    "questionText": " 2012 ലെ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ബോക്സിങ്ങിൽ മേരികോം നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കല മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34892,
    "questionText": " സമാധാനമായി ഒത്തുചേരാനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 19 ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34893,
    "questionText": " ചൂഷണത്തിനെതിരെയുള്ള അവകാശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ആർട്ടിക്കിളുകളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 23, Article 24"
  },
  {
    "questionNum": 34894,
    "questionText": " Article 23 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അടിമവേലയും മനുഷ്യക്കടത്തും തടയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34895,
    "questionText": " Article 24 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഫാക്ടറികളിലും മറ്റും ബാലവേല തടയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34896,
    "questionText": " മതസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുള്ള അവകാശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ആർട്ടിക്കിളുകളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 25,Article 26"
  },
  {
    "questionNum": 34897,
    "questionText": " Article 25 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മതം സ്വീകരിക്കുന്നതിനും പ്രചരിപ്പിക്കുന്നതിനുമുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 34898,
    "questionText": " Article 26 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മതസ്ഥാപനങ്ങൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34899,
    "questionText": " Article 29 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂനപക്ഷക്കാരുടെ താത്പര്യങ്ങൾക്കുള്ള പരിരക്ഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34900,
    "questionText": " Article 30 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ സ്ഥാപിക്കുന്നതിനും നടത്തുന്നതിനും ന്യൂനപക്ഷക്കാർക്കുള്ള സ്വാതന്ത്ര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34901,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ സംബന്ധമായ പരിഹാര മാർഗങ്ങൾക്കുള്ള അവകാശം ഏതു ആർട്ടിക്കിളിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " Article 31"
  },
  {
    "questionNum": 34902,
    "questionText": " Article 31 എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വത്തവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 34903,
    "questionText": " സ്വത്തവകാശം ഏതു ഭരണഘടന ഭേദഗതി പ്രകാരമാണ് നീക്കം ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " 1978ലെ 44-മത് ഭരണഘടന ഭേദഗതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34904,
    "questionText": " കാൽസ്യം കാർബണേറ്റ് എന്ന രാസനാമമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " മാർബിൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34905,
    "questionText": " വിസ്തീർണം ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34906,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യ ഇന്ത്യക്കാർക്ക്’ എന്ന ആഹ്വാനം ആദ്യം മുഴക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 34907,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി മുഴക്കിയ പ്രസിദ്ധമായ ആഹ്വാനം?\r\n",
    "answerText": " ‘ഇന്ത്യ ഇന്ത്യക്കാർക്ക്’ "
  },
  {
    "questionNum": 34908,
    "questionText": " 1922- ൽ ഗാന്ധിജി നിയമ ലംഘന പ്രസ്ഥാനം പിൻവലിക്കുവാനുണ്ടായ കാരണം:\r\n",
    "answerText": " ചൗരി ചൗരിയിൽ നടന്ന അക്രമ പ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 34909,
    "questionText": " 1922- ൽ ചൗരി ചൗരിയിൽ നടന്ന അക്രമ പ്രവർത്തനം കാരണം പിൻവലിച്ച പ്രസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി നിയമ ലംഘന പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 34910,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി നിയമ ലംഘന പ്രസ്ഥാനം പിൻവലിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 34911,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ ചാലകബലം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്\r\n",
    "answerText": " ഓം ohm "
  },
  {
    "questionNum": 34912,
    "questionText": " ജൂൾ എന്ത് അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " വൈദ്യുതിയുടെ ചാലകബലം "
  },
  {
    "questionNum": 34913,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരം നടന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 34914,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിൽ നടന്ന പ്രസിദ്ധമായ സമരം?\r\n",
    "answerText": " കയ്യൂർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 34915,
    "questionText": " ജിസിയ','ജാഗീർ' തുടങ്ങിയവ നടപ്പിലാക്കിയ ഡൽഹി സുൽത്താൻ:\r\n",
    "answerText": " ഫിറോസ്ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 34916,
    "questionText": " ഡൽഹി സുൽത്താനായിരുന്ന ഫിറോസ്ഷാ തുഗ്ലക്ക് നടപ്പിലാക്കിയ പരിഷ്‌കാരം :\r\n",
    "answerText": " 'ജിസിയ','ജാഗീർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34917,
    "questionText": " 1906-ൽ മുസ്ലിം ലീഗ് രൂപീകരിക്കുന്നതിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആഗാ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34918,
    "questionText": " 1906-ൽ ആഗാ ഖാന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ നിലവിൽ വന്ന ദേശീയ പാർട്ടി?\r\n",
    "answerText": " മുസ്ലിം ലീഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 34919,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 34920,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലവണം:\r\n",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 34921,
    "questionText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് ലവണം ഉപയോഗിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിപ്പിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34922,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിശാലമായ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അധിപനായിരുന്ന ഡൽഹി സുൽത്താൻ:\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 34923,
    "questionText": " ഡൽഹി സുൽത്താൻ അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും വിശാലമായ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അധിപൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34924,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 34925,
    "questionText": " ദാദാഭായ് നവറോജി പേര് നിർദ്ദേശിച്ച പാർട്ടി ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 34926,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം:\r\n",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 34927,
    "questionText": " 1861-ൽ തുറന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടിപ്പാത ?\r\n",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ- തിരൂർ ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34928,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ- തിരൂർ ലൈൻ തീവണ്ടിപ്പാത തുറന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1861
  },
  {
    "questionNum": 34929,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ- തിരൂർ ലൈൻ തീവണ്ടിപ്പാത അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടിപ്പാത "
  },
  {
    "questionNum": 34930,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കോളനി സ്ഥാപിച്ച ആദ്യത്തെ പാശ്ചാത്യരാജ്യം:\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34931,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ സ്വഭാവമുള്ള ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ സംഘടനയായ ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ രുപീകരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 34932,
    "questionText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി രുപീകരിച്ച രാഷ്ട്രീയ സംഘട?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34933,
    "questionText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി രുപീകരിച്ച അഖിലേന്ത്യാ സ്വഭാവമുള്ള ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 34934,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരു പുരുഷന്റെ ശരീരത്തിലെ രാസദ്രവ്യങ്ങളിൽ ജലാംശം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 0.616
  },
  {
    "questionNum": 34935,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരു പുരുഷന്റെ ശരീരത്തിലെ രാസദ്രവ്യങ്ങളിൽ 61.6% …………………..ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " ജലാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 34936,
    "questionText": " പരുത്തിക്കരി മണ്ണ്(Black soil) കാണപ്പെടുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 34937,
    "questionText": " പാലക്കാട് കാണപ്പെടുന്ന ഒരിനം മണ്ണ്?\r\n",
    "answerText": " പരുത്തിക്കരി മണ്ണ്(Black soil) "
  },
  {
    "questionNum": 34938,
    "questionText": " തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണ സ്ഥാപനങ്ങൾ നിലവിൽ വന്നത് ഏത് വൈസ്രോയിയുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 34939,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹം(Archipelago) ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 34940,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയ ദ്വീപ സമൂഹം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹം(Archipelago) "
  },
  {
    "questionNum": 34941,
    "questionText": " കണിക്കൊന്ന ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോദിക പുഷ്പം :\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 34942,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോദിക പുഷ്പം:\r\n",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 34943,
    "questionText": " മുസ്ളിങ്ങൾക്ക് പ്രത്യേക രാജ്യം വേണമെന്ന് ആദ്യമായി വാദിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്‌ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34944,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോം റൂൾ ലീഗ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 34945,
    "questionText": " ദി ഹിന്ദു എന്ന ദിനപത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജി. സുബ്രഹ്മണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 34946,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും തമ്മിൽ ആശയപരമായ വിഭജനം നടന്ന സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 34947,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അരാജകത്വത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലകൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 34948,
    "questionText": " സത്യാർത്ഥപ്രകാശ എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 34949,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ ആദ്യകാല നാമം ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രനാഥദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 34950,
    "questionText": " എഴുതപ്പെട്ട ഏറ്റവും വലിയ ഭരണഘടന ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെത് "
  },
  {
    "questionNum": 34951,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ‘ പ്രൈം ' ചാർട്ടർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ആക്ടാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1861-ലെ കൗൺസിൽസ് ആക്ട് ആണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34952,
    "questionText": " 1861-ലെ കൗൺസിൽസ് ആക്ട് ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ‘പ്രൈം ' ചാർട്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34953,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ എത്ര ഭാഗങ്ങളാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 22 ഭാഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34954,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ എത്ര വകുപ്പുകളാണുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 395
  },
  {
    "questionNum": 34955,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ സംയോജിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളത് എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " 22 ഭാഗങ്ങളും,395 വകുപ്പളും 12 പട്ടികകളുമാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയ്ക്കുള്ളത് "
  },
  {
    "questionNum": 34956,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 6-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34957,
    "questionText": " ഭരണഘടനയ്ക്കുള്ള പ്രവർത്തനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34958,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ എന്തിനാണ് നേതൃത്വം നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഭരണഘടനയ്ക്കുള്ള പ്രവർത്തനത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 34959,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണുണ്ടായിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 389 അംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34960,
    "questionText": " പാകിസ്താനിൽ ഉൾപ്പെടെ പ്രദേശങ്ങളിലെ പ്രതിനിധികൾ ഒഴിവായതോടെ ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയിൽ അവസാന അംഗസംഖ്യ എത്രയായി?\r\n",
    "answerText": 299
  },
  {
    "questionNum": 34961,
    "questionText": " വിവിധ പ്രവിശ്യകളിലെ നിയമനിർമാണസഭകളിൽ നിന്നുള്ള അംഗങ്ങൾ എത്രയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": 292
  },
  {
    "questionNum": 34962,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളിൽ നിന്നും എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്\r\n",
    "answerText": 93
  },
  {
    "questionNum": 34963,
    "questionText": " ചീഫ് കമ്മീഷനേഴ്സ് പ്രോവിൻസിൽ നിന്നും എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 34964,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 34965,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിന്നും എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 34966,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ നിന്നും എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 34967,
    "questionText": " മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഭാഗമായിരുന്ന മലബാറിനെ\r\nപ്രതിനിധാനം ചെയ്ത് എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 9 പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 34968,
    "questionText": " യുനൈറ്റഡ് പ്രോവിൻസിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്ത് ആരായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ജോൺ മത്തായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34969,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും എത്ര വനിതകളായിരുന്നു നിയമനിർമാണസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 8 വനിതകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34970,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ ആദ്യയോഗം നടന്നത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9-നാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 34971,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ ആദ്യയോഗത്തിൽ എത്ര പേർ പങ്കെടുത്തു?\r\n",
    "answerText": " 9 വനിതകൾ ഉൾപ്പെടെ 207 പ്രതിനിധികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 34972,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ ആദ്യയോഗത്തിൽ ആദ്യമായി സംസാരിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ആചാര്യ കൃപലാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34973,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ താത്കാലികാധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 34974,
    "questionText": " ഡോ. സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹക്കു ശേഷം ആരായിരുന്നു നിർമാണസഭയുടെ അധ്യക്ഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 34975,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയിൽ ലക്ഷ്യപ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 13-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 34976,
    "questionText": " 1946 ഡിസംബർ 13-ൽ നിർമാണസഭയിൽ ലക്ഷ്യപ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34977,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ ആദ്യയാേഗം നടന്നത് എവിടെ വെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹിയിലെ കോൺസ്റ്റിറ്റ്യൂഷൻ ഹാളിൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 34978,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭയുടെ ആദ്യസമ്മേളനത്തിന്റെ കാലയളവ് എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 23 വരെയായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34979,
    "questionText": " ലക്ഷ്യപ്രമേയം സഭ ഐക്യകണ്ടേന അംഗീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1947 ജനവരി 22-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34980,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ ഇന്ത്യയുടെ നിയമ നിർമാണസഭയായി മാറിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്ത്14 അർധരാത്രി ഇന്ത്യക്ക് സ്വാതന്ത്രം ലഭിച്ചതോടു കൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 34981,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റിട്യൂണ്ട്അസംബ്ലി ഒരു നിയമനിർമാണസഭ എന്ന നിലയിൽ ആദ്യമായി അസംബ്ലി ബംബറിൽ സമ്മേളിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1947 നവംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 34982,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നടന്ന ദേശീയ സമരത്തിൽ സ്ത്രീകളെ ഭാഗവാക്കുന്നതിൽ പങ്കുവഹിച്ച വനിത?\r\n",
    "answerText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 34983,
    "questionText": " 1932-ൽ മുലകുടി മാറാത്ത മകൾ ലക്ഷ്മിയുമായി സമരത്തിൽ പങ്കെടുത്ത് അറസ്റ്റിലായി വനിത ? ",
    "answerText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 34984,
    "questionText": " മദ്രാസ്പ്രസിഡൻസി ജയിലിൽ കൈക്കുഞ്ഞുമായി 2 വര്ഷം ജയിൽശിക്ഷ അനുഭവിച്ച കേരള വനിത ? ",
    "answerText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 34985,
    "questionText": " കൈക്കുഞ്ഞുമായി 2 വർഷം എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ ജയിൽശിക്ഷ അനുഭവിച്ച ജയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസ്പ്രസിഡൻസി ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34986,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് അനാഥമന്ദിരം , ബാലാമന്ദിരം എന്നിവ സ്ഥാപിക്കുന്നതിൽ മുൻകൈയെടുത്ത വനിത ?\r\n",
    "answerText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 34987,
    "questionText": " മലബാർ പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷയായിരുന്ന വനിത ?\r\n",
    "answerText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 34988,
    "questionText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ അധ്യക്ഷയായിരുന്ന കമ്മിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ്സ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 34989,
    "questionText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ ജനിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1905 ഏപ്രിൽ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 34990,
    "questionText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ ജനിച്ച സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ആനക്കര വടക്കേൽ തവാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 34991,
    "questionText": " എ വി കുട്ടിമാളു അമ്മ മരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1985 ഏപ്രിൽ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 34992,
    "questionText": " 16-ാം വയസ്സിൽ ധരിച്ചിരുന്ന മുഴുവൻ സ്വർണാഭരണങ്ങളും ഹരിജനോദ്ധാരണ ഫണ്ടിലേക്ക് ഗാന്ധിജിക്കു നേരിട്ടു സംഭാവന ചെയ്ത\r\nവനിത ?\r\n",
    "answerText": " കൗമുദി ടീച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 34993,
    "questionText": " കൗമുദി ടീച്ചർ ജനിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 34994,
    "questionText": " കൗമുദി ടീച്ചർ ജനിച്ച സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " വടകര (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 34995,
    "questionText": " കൗമുദി ടീച്ചർ മരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2009 ഓഗസ്റ്റ് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 34996,
    "questionText": " ’നഷ്ടബോധങ്ങളില്ലാതെ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 34997,
    "questionText": " .’കാലപ്പകർച്ചകൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് "
  },
  {
    "questionNum": 34998,
    "questionText": " ’കാലപ്പകർച്ചകൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് "
  },
  {
    "questionNum": 34999,
    "questionText": " ദേവകി നിലയങ്ങോടിന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ?\r\n",
    "answerText": " ‘നഷ്ടബോധങ്ങളില്ലാതെ’, ‘കാലപ്പകർച്ചകൾ’ "
  },
  {
    "questionNum": 35000,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭ,അന്തർജനസമാജം എന്നിവയുടെ സജീവ നേതൃത്വം വഹിച്ച വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ദേവകി നിലയങ്ങോട് "
  }
]